［荃灣］有人食咗發瘟豬產生畸變《香港殘響》(2)

開新post, 多謝各位持續捧場留言

為了答謝大家, 玩個小遊戲
成就解鎖:
80正評- 下一篇加字數
110正評- 一日出兩集
160正評- 一日出兩集
200正評- 到時再諗

POST 1:

(忙埋依兩日就出文, 多謝支持)

九月睇到而家

雖然正唔到皮 但我都想問吓110同160有咩分別？

同問

順便新post留名
巴打

紙言追完....加油巴打
(皮已正, 但我都想問吓110同160有咩分別？)

例如1月1號達到110正評，咁原本3號晚上只出一集，就會變成出兩集

然後到5號又會變返淨係出一集

到達160正皮時， 同樣情況

等出新1集

陣間寫到中途要出一出街 所以可能會慢少少

（38）

我們一行七人與十多位白衫黑幫對峙著。

「 我認得你，勝興三大坐館之一，簡爺，」阿力站在最前面，跟粗眉老大說，「 你咁講……即係我哋入商場 嘅時候你哋就一直派人監視住我哋？」

「無錯，」簡爺仍是那副笑呵呵的嘴臉，「 我哋唔係人人都願意做死士， 你哋正好成為我哋左右手，幫我哋勝興攞食物。」

我想起之前在 Marketplace 遇到的那兩位死士， 被霧疆殺死的他們。

蕙凌昂首挺胸，朗聲說：「 呢啲技倆，你哋嘅另一個坐館輝少已經試過啦， 知唔知佢嘅下場係點？ 畀我同首領 殺咗佢三個手下， 佢本人亦都冇咗兩隻手指。」

她努力令自己看起來是十分精神的。

「 屌！咁係佢無能啫！」另一位高瘦的 鬚根男說，「 我哋大佬先唔會好似佢咁！」

他手執一把尖頭開山刀，一副不可一世的樣子，轉頭跟簡爺低聲說話：「大佬， 依條女好似幾得喎，身材唔錯， 不如我哋要埋佢。」

簡爺淫笑著，打量著蕙凌的美好身段，「唔錯唔錯，對腳可以畀我玩幾日…… 一於捉埋番去大本營。」

阿力寒著臉說：「 唔好咁多廢話啦，你手下有監視我哋，即係知道我哋 啱啱殺死咗小頭目鐵殭、同佢嗰兩隻護主犬……鐵殭係我親手殺嘅， 睇嚟你都想領教下快刀爆眼嘅感覺？」

簡爺 收起了笑容，「 咁即係冇計傾啦！ 兄弟，郁手！ 今晚一定要搶到糧食！」

鬚根男率先出手，動作相當敏捷，他的尖頭刀跟我的雙刀不斷快疾交擊！

他的開山刀經過改造，刀尖特別長，不易應付，其刀尖兩次削中我手臂，我也不甘示弱，斬中他兩下。

簡爺拔出嚇人的大刀，跟阿力激戰， 兩人戰力不相伯仲。

蕙凌、陳景等人則跟其他白衫混戰……我方打得 頗為吃力，因為蕙受過大驚嚇，體力根本未恢復，而陳景沒了盾牌，加上 我們所有人都受了不同程度的傷。

尤其是 紋身妹，她現在只能夠以左手持匕首戰鬥。

這班黑幫人可謂以逸待勞， 待我們疲憊重傷時才出手搶劫。

而且他們黑幫習慣用刀斬人， 跟我們不同，我們對付活人時 自然反應會留手，不會下殺著……

我一邊戰鬥，一邊關注著蕙凌與紋身妹…… 但我卻分身不暇，見到她們陷入危險也沒法去救援。

果然，沒多久，紋身妹便出事了，她被一個高個子一刀插進腹部，腸子被勾出。

「人渣！！」看見同伴死去，阿米悲憤大叫一聲，拿著尖鐵通衝殺過去。

成功割傷高個子的左臂與下巴，卻被對方踢翻在地！

「 頂你個肺！」冷血的高個子用刀將阿米斬到雙手見骨。

阿米想爬起來再戰，可惜卻被另一位刀手斬小腿，同樣 皮開肉裂，傷口深至見骨。

這些黑幫斬人真的不會心軟。

「阿米！！」

見到阿米又被踢倒在地，我不禁分神，在這遲疑間，鬚根男以左手從腰間取出一支噴霧，向我口鼻噴去！

類似是天拿水的濃烈化學氣味，我鼻腔與眼睛同時疼痛起來。

在驚惶間，我手被割傷，雙刀被對方擊飛！

卑鄙的鬚根男在笑。

幸好我正身處商場門口前，我立即走近門去，拔出卡門的長棍， 打算使出詠春的六點半棍法退敵！

可惜我只拔出一半，對方已 搶先一步用腳重重踏住棍尾，令我不能再拔出，而且更用尖刀迫我退步。

因為 視野模糊，我在樓梯處 摔了一跤，一回頭，就發現自己已經被 兩把刀架頸，我旁邊的蕙也跪了在地， 跟我同樣命運，她的長槍 已經不翼而飛。

阿力見形勢如此，只好高聲說：「夠啦！ 我哋願意畀食物你哋！唔好再打！」

「 早就應該係咁！」微胖的簡爺收刀，抹一抹汗，「 將所有嘅背囊交曬畀我哋！ 你哋嘅武器我都要沒收！」

無可奈何， 為了避免造成更大的傷亡， 我們只能照辦。

我們將盛滿食物的背包與武器都交給對方，包括父親傳留給我的八斬刀……

蕙的長槍被他們扔進 德華公園的水池裏。

然後，他們向 華都中心方向離去。

但沒走出三步，簡爺回頭了。

「 我都係改變主意，禍根 係唔應該留低，」他看著我們展露惡意的笑容，「 兄弟，同我全部殺曬佢哋。」

阿力盛怒：「仆街！ 出爾反爾！你係咪決心要同我哋『基地』全面開戰！ 你有冇問過你哋龍頭大佬 係咪想同我哋全面開戰！」

「我哋交惡左咁耐， 全面開戰都係遲早嘅事！ 就等我簡爺打響第一槍！」簡爺揮了揮手，眾手下持武器襲來。

現在我們六個人都是手無寸鐵，而且我還揹著重傷的阿米。

兩名持鐵通的白衫率先殺了過來，較胖的那位想攻擊阿力的頭，阿力左手擋鐵通，右手直拳，那胖子鼻血直流。

阿力一擒一拉，碰的一聲，技巧純熟地將他摔在地上，還順手搶了他的鐵通。

另一白衫以鐵通狠狠打擊他後背！

阿力未及反擊，他對我們叫嚷：「跑！所有人即刻跑！！」

由於前往名逸居的路途受阻， 我們只能往反方向逃跑！

後來阿力也跟了過來，雙手都是瘀傷。

他為我們爭取了一點時間。

我們氣喘呼呼的跑到荃灣街市附近。

此時，有另一班手持斧頭的人向我們迫近！！

（ 我哋2號晚繼續）

多謝支持

many thanks

請見#6回覆

<有時候，活人比殭屍更可怕。>

推

diu d 白衫黑社會真係好仆街

真

push

1900左右出新一集

主角團下下出去都差不多滅團咁滯

巴打真係寫得好好睇
用2個鐘追曬

（39）

我們逃跑至荃灣街市附近的十字路口，有另一班充滿戰意的男人接近我們。

他們統一身穿深藍色上衣，茶色防火褲， 揹著背包，背包帶上有 照明裝置，腰間有防爆手電筒、護目鏡等裝備。

這班壯男全都手持銳利的消防斧頭。

帶頭的 ，是個眉目英挺的壯年人。

「荃灣消防」

導師生哥有講解過，由於 荃灣警署那班人已經墮落， 荃灣消防隊自發組成民警組織， 每日在本區巡邏兩次， 救急扶危。

他們共有十四人，比白衫們少一點。

我見到他們，稍為鬆了口氣，「係民警團…… 我哋有救喇……」

蕙凌喘著氣，對那壯年人說：「駱sir! 救命。」

看來四十歲左右， 似乎是隊長的壯年人朗聲說：「 你哋係基地嘅人？ 發生咩事…… 你哋畀勝興嘅人追殺？」

「係呀…… 佢哋搶曬我哋啲食物。」

黑幫們也發現到民警了， 他們有的眼神 流露出憤怒，有的流露出畏懼。

應該有不少過節吧？

隊長說：「 佢哋好可能會用化學噴霧，大家上護目鏡！全部人準備迎擊！！」

「停一停！」帶頭的簡爺 揚一揚手，「喂，駱隊長，依單嘢好似唔關你哋組織事喎！」

駱冷笑，「 你唔知咩，我哋民警團最鍾意多管閑事。」

「 咁即係要打？ 但係你哋人數少過我哋喎。」

「但我哋有依樣嘢。」隊長旁， 一個單眼皮的年輕人 掏出一支黑色槍。

鬍根男神色凝重，「……信號槍？」

看來是副隊長的年輕人點點頭，揚起頭說，「 你知道我哋有車……我一向天發信號，我地啲兄弟十分鐘內就可以到。」

簡爺與鬍根男打量著他們 身上的精良裝備， 思考著。

一位肌肉民警用大電筒照射著鬍根男的臉，輕佻地說：「 唔使望啦，我哋個背包仲有汽油彈，你地係咪想試下？」

簡爺哼了一聲，對其眾手下說：「 算，今晚 目的已達成，我哋返去大本營先。」

手執武器的黑幫人， 一邊警戒著，一邊 向 二坡坊方向離去。

隊長望著遠方的白衫，臉色稍為和緩，「都好……免卻一場大屠殺。」

「嗯，戰鬥嘅野， 可免則免， 我哋人類已經夠倒楣……而家仲要分門分派互鬥。」蕙 嘆了一口氣。

阿力跟駱隊長握手，「 多謝你哋，你哋民警又救咗我哋一次。」

隊長和善地笑，「 上次唔算，大家互相幫助啫。」

另一邊廂。

外表純良的單眼皮年輕人對她說：「hi，蕙凌， 你記得我嗎？」 神情有些靦腆。

「嗯……我記得……你， 你叫天佑？」

天佑知道對方記得自己的名字很是高興，「嗯， 仲以為你唔記得添。」

「 唔會嘅……係呢上次我哋送畀你哋嘅……」

看著他們言談甚歡，不知為何，我心裏有著一些異樣的感覺……

@

午夜時份， 我們終於回到基地。

阿米的傷早已經過消毒與簡單包扎，我火速把他揹到醫療室， 讓專業人士去處理。

他的姊姊是年輕人妻詩詠，她非常非常的擔心親弟，整夜都沒睡，守在醫療室外。

見到那些嚇人的傷口，她 不禁淚流滿面，她好害怕會失去弟弟。

@

我在睡床上一張開眼， 就已經是正午時分了。

我摸一摸酸痛的 肩頸……經過昨天的激烈戰鬥，現在整個人像散了架一樣。

我用鑰匙打開抽屜， 看著內裏的威路氏提子汁，不禁發愁，「 最後兩支啦……」

原本打算將鐵殭巢穴那兩瓶韓國果汁 給妹妹試試，看她願不願意喝其他牌子……

我嘆了一口氣。

陳景走過來，拍拍我的肩，「 希望在明天丫嘛。」

我對他笑了笑，然後跟他信步走去低層飯堂。

@

飯堂今天又出現爭吵，一男一女 不知為了什麼原因而爭執起來。

「 基地入面嘅食物越來越少……」景壓低聲音跟我說，「啲人血糖低、暴躁…… 睇嚟呢種爭執情況會越來越多。」

live

的確， 現在普遍人的午餐只餘下非常少的份量：一小碗飯，幾根榨菜，一小塊午餐肉（沒錯，他們開始被迫要吃豬肉了）。

（而且小孩餐分量更加少，所以年輕人妻們都渴望跟那些高層人士做特殊交易……）

我看著 我的餐盤： 一碗飯，四根菜心，半塊雞排。

心情相當複雜。

一大班人迫在這樣一個 狹窄的環境……

圍城內，糧食不足，又不能外出 逛街娛樂。

現在人們開始加倍爭吵互鬥，這樣發展下去……可以很危險。

要想方法盡快解決這個危機。

希望將來我們前線外出，可以為基地奪取到更多糧食。

想起那些可惡的白衫， 我不禁緊握了拳頭。

這時，一位眼大大、嘴角有飯粒的小男孩，抓著桌邊，看著我餐盤上的肉與菜，肚子響著。

「文輝， 唔好搞住哥哥佢哋食飯啦…… 快啲返過嚟。」人妻詩詠一臉不好意思的。

不遠處的人妻同時要照顧著小女兒的飲食，看來很忙亂的樣子……不知道她的老公在哪呢？

見到小男孩這樣，陳景用雙手護著他的餐盤，我和阿禮則分了一些煎雞排與菜給他們一家人。

< 選擇做對的事，做一個對的人>

（ 我哋明晚繼續）

（4-6號要 上堂加溫書應該出唔到，再下次就應該係7號出文）

多謝支持

歡迎大家加我ig

water_lam_ig

留名

[元朗黃色農場] 支持本地菜 拒絕大陸菜

班消防係咪烈火雄心嗰班

平行世界的他們

有冇阿拔

陣間七點左右出新一集

有可能~

(40)

蕙凌不在飯堂裡，因為她午飯前就被首領召去了。

沒錯，原本兩天後才會從北區回來的他，為了蕙， 提早回來了。

午飯後， 我回到自己的房間……

驚訝地發現矮櫃上有五瓶威路氏提子汁、六支大豆棒。

我拿起大豆棒，手因為震驚而微微顫抖著一一是採用非基因改造大豆與優質水果烘焗的低IG健康小食Soyjoy大豆營養棒？

一一邊個對我咁好？ 我驚我會愛上佢。

我撿起櫃上的紙條，上面剛勁的字體：

多謝你救了蕙凌 首領

@

這天，又是上堂時間， 今天我們來到指揮室學習看地圖。

我與陳景、阿禮、林凱恩等人， 看著平放的地圖。

這是一張香港地圖。

上水至大埔的位置：北鷹共和國的所在地，最初由一班警察組成，後來他們稱自己為軍人，有刀亦有槍， 內裡有明確的軍階制度，最高者自稱「邱將軍」， 曾經是飛虎隊隊長，是個無惡不作的仆街。

古洞：鐵殭村莊。

元朗市中心：傳聞是殭屍女始祖的根據地。

勝興有兩個大本營： 由荃豐、華都中心等商場組成的「六度空間」， 以及二坡坊大廈，勝興黑幫前稱福建幫。

愉景新城對面的荃灣消防局：民警團。

名逸居： 倖存者基地。

廖寶珊紀念書院（綠楊）：內有一信奉及崇拜殭屍的瘋子組織。

荃景花園1至3座：荃景圍倖存區。

東涌：南嶼共和國， 最高領導人自稱為「主上」，傳聞是個多才多藝的男人，曾任職海關。

另外地圖上有不少 用紅色或黃色筆打圈的地方。

黃色代表危險，紅色代表極危險。

例如荃灣以西 的有線電視大樓， 荃灣以東的 大窩口港鐵站就是紅色區域，那邊有體型巨大的殭， 令我們難以離開荃灣區這個地方。

當中 大窩口港鐵站、大窩口邨、 大鴻輝中心更畫了一個五角星， 代表那裏曾經死了許多基地的戰士。

荃新天地、仁濟醫院等地則屬 黃色區域。

另外，從生哥口中得知， 我們的施首領可以強大得一個人挑戰黃色區域。

@

在吃完單薄的晚餐後，我手機響了一下。

是楊醫生在WhatsApp傳信給我：

默存，帶你妹妹過來診症室抽血， 我決定幫你醫好你妹妹

這個訊息太震撼，我一時之間反應不過來。

一一冇送到高級紅酒，又冇搵到有機牛扒畀佢，佢點會願意幫助我嘅！？

然後，我興奮又愉快的衝上自己的房間，帶妹妹去找醫生。

@

診症室內。

「 首先，我要講解一下， 殭屍病毒嘅源頭係咩，」 楊醫生清一清喉嚨繼續說，「殭屍病毒，又稱為Z病毒，主要係源於人類用錯誤、 急功近利嘅方式， 以大量抗生素同哮喘藥養育豬隻， 令佢哋體內嘅流感病毒產生異變，產生左能傳比人類嘅新型病毒……」

「而人傳人，就透過咬噬嘅方式傳播，你妹妹 之所以變成呢種半殭形態就係因為 佢感染到呢種Z病毒， 但可能因為量太少 所以冇變成完全嘅殭屍。 一般嘅被感染者 會立即喪失心智， 變成狂暴、嗜血、嗜食人肉，但體能驚人嘅怪物……」

「研發疫苗解藥…… 雖然之前香港有科學家同其他醫生 嘗試過但唔成功， 但我今日應承你醫好妹妹，我就會盡力嘗試去做。」

我點點頭，全身因為興奮而微微發熱。

楊醫生拿起一支針筒，「 更詳細嘅情況我就要檢驗過先知……我而家就要同佢抽血 同喺佢身上割一小塊肉， 去做研發疫苗嘅實驗素材。」

「ok，明白。」

「阿Moon，幫我抽血。」

在旁的女護士拿出紮手帶、棉花等物資，成功在妹妹的手踭內側抽了兩筒血。

「默存， 我聽首領講，你妹妹曾經斷手，而又重新長出來？」仍是木無表情的楊醫生問。

「係呀，而且長出嚟之後，力量係一樣……比我仲大力㖭。」

「 咁今次割肉，我想試下割小腿嘅肉，睇下會唔會可以重新長出嚟。」

「哦……」 其實我相當擔心。

醫生看到我神情，說：「放心，只係割好小嘅一塊肉。」

「 咁可以打麻醉針先？」

「 抱歉，呢個唔可以，因為 麻醉藥打咗入肌肉會影響最後嘅檢驗結果。」

「ok……」

「 冇問題就開始，」醫生向門口的兩個守衛招手，「 你哋，過嚟幫我撳住佢。」

兩壯男走過來，伸手按住了妹妹的上半身，我跟阿moon則 負責下半身。

醫生 亮出鋒利的手術刀， 戴著硬口罩的妹妹流露出一點恐懼的神情。

我抬起頭看她，柔聲安慰：「阿妹， 唔使驚㗎，依位醫生係幫你，你忍一忍，好快就過。」

「 嗯，只係切兩刀……阿Moon你幫我 捲起佢褲管，扶穩佢嘅右小腿。」

手術刀尖端接觸妹妹柔滑的肌膚。

能夠看出，楊醫生 其實頗為緊張。

開始由上而下切割，血液滲出……我緊抓著妹妹的小腿與膝蓋，以免妹妹發狂把眼前的醫生踢死。

還剩下一刀……

妹妹流露出痛苦的神情，額上有些冷汗。

一一 由細到大，妹妹都好怕痛。

一一 而家見到佢咁樣，我個心都好痛。

一一 如果可以代替佢捱依一刀……

我緊張地 安慰著妹妹：「阿妹，我知道你好痛呀…… 再忍多一陣，割完依一塊肉就可以去做檢驗， 搵出可以醫好你嘅方法……」

楊醫生單手完成切割，那一塊小小的肉跌在護士手上的圓盤上。

「開始計時。」醫生命令著守衛。

其中一名守衛用手機計時。

護士幫醫生除下染血的橡膠手套。

我擔憂地看著妹妹小腿後方，那一個血肉模糊的空洞……

真的，會重新長出來嗎？

（ 因要上堂比較忙，我哋7號下午繼續）

正皮是鼓勵

如果第一部曲是一部電影，現在已經來到中段了

新毒留名

thanks 夢巴

pish

比唔到正皮住呀

唔緊要 留言也很好

你好巴打, 追左幾個鍾追到live
支持你

many thanks

7號入來推一推

thanks, 20分鐘後出文

（41）

先是粉紅色肌腱，然後是真皮層、表皮層……

在我眼前，妹妹的傷口正以不可思議的速度修復著。

然後傷口完全消失。

守衛按停 手機計時器，「五秒……呢個四厘米嘅傷口， 用咗五秒就可以完全修復……」

醫生以筆電輸入記錄，臉上的表情相當複雜，似是有一絲興奮。

看見 妹妹不再痛苦，又回復那呆萌的表情， 我稍為鬆了一口氣。

「 楊醫生，我有個問題想問你……」

「想問點解我願意幫你妹妹？」

我點點頭。

「 係首領拜託我，佢話為左答謝你冒生命危險救咗蕙凌。」

原來是這個原因。

雖然，後來我知道楊醫生與首領的「交易」內容並非這般簡單……

Online exam 前有文

@

過了三天， 終於有初步的檢驗結果。

診症室裏，楊醫生跟我解釋著：「 我哋已經化驗過 你妹妹嘅血液、肌肉組織同幹細胞，發現裡面的確係有Z病毒嘅存在，雖然數量不多， 但呢隻頑強嘅病毒其實一直不斷自我複製、倍增中……」

我臉色一變。

「 不過你又唔使太擔心，你妹妹因為年輕，佢體內 嘅白血球同殺手T細胞都好強， 能夠有效抑制到呢種病毒嘅增長……依三者喺體內達成微妙嘅平衡狀態。

「 但暫時都未知可以頂到幾耐， 所以就要盡快 研發疫苗幫佢…… 長話短說，呢幾日我睇咗好多病毒學嘅文獻， 我通頂寫咗一條解藥formula，而製作依種解藥疫苗需要16種材料， 而家我仲爭四種材料， 需要你幫我去收集…」

「好，請講。」

「 我需要五支體溫計， 用裏面嘅水銀做材料……我仲要Aluminium salt同 polysorbate 80……另外，我需要一隻活的殭屍做素材。」

我睜大了雙眼， 懷疑自己是不是聽錯了什麼。

「嗯， 我係需要你捉一隻活嘅女黑甲返黎基地…… 放心，我會畀三種法寶你，助你完成任務。」

@

為了令妹妹可以完全康復，我自然答應了醫生這個要求。

徹夜未眠，我坐在床上看著醫生給我的字條， 上面寫著三種化學物質的英文名稱， 好讓我可以輕易找回來。

「 佢話嘅三種法寶， 就係呢袋嘢？」景拿起我床尾的一個布袋。

這啡布袋有如一個背包那麼大。

我點點頭。

「 咁你諗住喺邊度搵齊依四種材料？」

「 有一個地方有化學物品儲藏室，同時又有大量黑甲。」

「……？」

「仁濟醫院。」

（食個飯 再寫）

正

景摸著下巴思考，「 的確，嗰邊黑甲比較多， 但同時亦都相當危險，係黃色區域…… 既然係對付黑甲，咁用磁鐵棒係最好。」

「嗯，用阿展嘅遺物……」我從櫃裡拿出一支磁鐵棒，「 可惜啲電池已經耗盡，我問過阿力，佢話上頭 暫時提供唔到呢種特殊電池……」

「係咪939交流電大電池？ 咁啱我有三粒喎。」陳景笑著 從背包裏掏出三條大電池。

我又驚又喜：「你點解會有！？我之前喺市集搵過曬 都唔見！」

「 我係幫襯『巡遊商人』買嘅，佢平均一個月先嚟基地一次！ 我用左五個超薄岡本安全套同佢換！」

「 你啲安全套……上次冇畀啲白衫拎走咩！？」

「 呢啲咁重要嘅珍品，我當然係貼身收藏！」性事專家揚起下巴，驕傲地說。

我立即將三條電池塞進棒內。

按了一下Test鍵。

棒頭閃現少許藍電， 運作正常。

到真正運作時，這磁鐵棒可產生的攻擊力是一一

50萬伏特。

@

處理好我的右手兵器，翌晨，我來到市集來購買 我的左手兵器。

這個時間的攤主不算多， 不過我都來碰碰運氣。

走了幾攤，我在近水池的位置發現到我的目標。

這個地攤有唐老鴨毛公仔、 唐老鴨鎖匙扣、 唐老鴨筆記本、一柄尖頭開山刀、一柄太極刀及一柄可作武器的沉重手電筒。

我的目標當然不是唐老鴨，而是那柄刀。

我拿起那柄有少許生鏽的刀……

一一係重咗啲，又舊左啲，不過形狀同我嗰把八斬刀好相近。

我望望高中生模樣的男攤主，問：「以物易物？」

「是呀。」眼前這位文質彬彬的少年用國語回答我。

我聽出他的台灣腔， 試探地問：「你係台灣人？你……識聽廣東話？」

「 少少，禾識聽伍識講。」半桶水廣東話。

「 你點解會喺呢度……你嚟香港旅遊？」

「是呀，當時我就住在附近的悅來酒店，真的沒想到會發生這麼大件事，完全沒有交通可以到機場……」

「 原來係咁……」我對空氣揮一揮刀，試手感，「三支大豆棒同你換，ok？」

「不行，至少五支。」

我撫摸著有污垢的刀身，「但係……你把刀好舊喎，刀柄接駁位仲有啲鏽跡……會唔會斷㗎？」

「 當然不會！」少年拿起 地上的太極刀，「 我也練過武術，這裡所有武器都經過我本人測試！ 絕對不會有問題的。」

他手握太極刀，揮舞兩下，虎虎生風，「如果我賣給你的兵器斷了，我葉展博這個名字，以後讓你倒著念！」

我思考了一會，「ok, 既然你講到咁，我用五支同你換。」

一手交一手， 對方跟我道謝。

快離開時， 我問了對方一個問題：「 話時話，啲唐老鴨用品咁新淨……都係你嘅？」

葉展博點點頭，「是呀，都是我從台灣帶來的。」

「……你嚟旅行點解要帶唐老鴨公仔？」

「因為唐老鴨是我的家人，我到外國旅行，當然要跟他在一起啊。」展博理所當然地說。

（這位台灣葉展博在earth-99的世界是一位「英雄」，八極拳好手。）

@

武器預備妥當，然後就是人手。

要進入黃色區域，至少要五位成員吧。

我、景、蕙、禮。

當中阿禮 作為醫療隊員。

還有一位……

我選擇了上次在課堂裡，右側大半邊屁股飛離了木椅的口香糖活潑少女，善兒。

她說要三塊巧克力 作為報酬，我答應了。

然後她說要我教她刀法作為報酬， 我又答應了。

@

正午時份。

我看著緩緩拉開的大鐵閘，身後是四位團員……

望著出面的蒼涼街景，我深深吸一口振奮的空氣。

一一今次，唔可以再有人死。

（ 我哋9號晚上繼續）

ig: water_lam_ig

fb: 林泳/water.lam

記得加ig同fb呀fb可以set搶先看

歡迎入來紙言比個“追稿”我/ 留個言
如果入到「單日人氣文章排行榜」頭十名, 我會有少許稿費的

推 更多荃灣友come in

睇左做香港賤警係咪我問題

sosad

(42)

仁濟醫院舊翼一樓，病房外。

「死啦！仆街！」

一隻伸盡舌頭的醜陋女黑甲撲過來，被陳景用藍色路牌盾牌撞開。

它的好姊妹張大口想咬他，被他用 特種兵匕首刺穿大腦！

「景，你今日做咩？特別勇嘅？」我在較後方擊殺一名泥殭。

「 快啲搞掂，快啲走！」景揮掉匕首上的腦漿。

我們五位前線戰士，邊殺邊聊。

「阿、阿存，可唔可以講講講、多次次你個計劃？」這是 進入這個蒼涼醫院後，阿禮第二次問我這個問題。

「 計劃係咁，我哋今次唔需要殺曬所有殭， 走到就盡量走！我哋目標係四樓嘅 病理檢驗部！ 入邊有我哋需要嘅化學物品。 拎完就返落去G層， 係急症室嘅位置補捉一隻黑甲，我會留返一格電去電暈佢， 之後就返基地！」

我看看手上的磁鐵棒，還餘下兩格電， 即代表尚可以使用兩次電擊。

上到二樓，怪物明顯減少。

「阿禮， 你唔好咁驚青啦，凱恩會唔中意架！」蕙笑著說。

「咩…咩呀，關凱恩咩事！」阿禮俏臉微紅，推一推黑框眼鏡，似是被說中了心事。

「係囉，身為男仔就畀啲勇氣，」善兒接口說，「陽剛啲，Man啲！咁樣凱恩先會中意你嘛。」

兩名女生一唱一和，阿禮連耳朵都紅了。

我不太明白：「阿禮中意凱恩咩？」

我一直都沒發覺，我只知阿朗暗戀凱恩。

調皮的善兒反反白眼，「 哎呀！盲嘅都知阿禮暗戀林凱恩啦！ 而且好大機會，佢係為咗凱恩先至上前線，因為係前線隊員先可以用健身室設施。」

「哦……」我看看阿禮，他最近的確很 勤力做健身。

「我、 我都可以好勇敢㗎！」阿禮留意到通道右方有兩隻迷惘的泥殭。

他急步走過去，緊握一輪椅的把手，大喝一聲，就推了過去！

輪椅的金屬前端剷過去兩名泥殭的小腿，其衝力之大，令兩隻殭立即骨折， 痛苦呻吟。

他拔出開山刀，對它們的頭部狂斬。

善兒也拔刀助戰，他們兩人同時進行準確刺擊， 一人插腦，一人插心！兩殭黑血狂噴！

一路戰鬥，我見善兒的步法與踢腿方式都頗有氣度，而且幾乎沒有畏懼， 應該是曾經習武？ 似乎是跆拳道之類？

「 話時話，善兒你真係第一次行出基地做戰鬥？」

「係呀。」她嚼著口香糖，神情輕鬆。

「點解你…… 似乎一啲都唔驚？」

「嗯……」善兒 低頭認真想了一會，「可能因為 我以前睇太多呢類影視作品掛，咩world war Z, 28 days later、 I am Legend、殭屍美劇...我全部都睇過曬呀， 生化危機1至7我全部爆曬機， 隱藏結局通通睇曬……」

陳景O了嘴，身為機迷的他 也做不到這種程度。

「 即係話，妳當係打機咁？」 我繼續邊行邊說。

「 類似啦~」

我們推開防煙門，上到三樓。

蕙一邊前行，一邊觀察四周，狐疑，「 二樓少怪，點解三樓都一樣咁少…… 依度明明係黃色區域。」

「 可能呢個就係原因……」我指一指院牧部房間外的三名 成年男性屍體。

白衫，有紋身，手持開山刀。

「 又係嗰班仆街白衫黑幫。」景鄙視著屍首，生氣地說。

「 我諗佢哋入嚟搜索食物嘅時候， 殺咗唔少殭屍。」我看著房間內的黑血爆頭屍體，說出見解。

@

在通向上的樓梯殺了四隻黑甲，到了四樓，迎面又來三隻攔路。

「 仁濟果然係黑甲樂園， 殺極都仲有。」我瞪著她們，揮舞磁棒。

兇狠的姊妹花尖叫著向我衝過來，利爪直刺向我，我不慌不忙向後斜踏一步，以磁棒將它們的金屬黑爪吸附攔下，引向地板。

其實有點像太極劍的化勁手法，像對方的凶猛攻擊引到虛空。

蕙配合我，一槍直刺雙殭，串燒式爆頭。

我倆一路合作無間。

第三隻由景與善合力擊殺。

拔出刀，善兒呼了一口氣，跟滯後的阿禮說：「 快手啲啦阿禮！你咁樣，凱恩唔會揀你做男朋友架！」

「劉善兒你真係好煩呀。」阿禮沒好氣。

經過內科病房，我們終於來到 病理檢驗部門外。

「嘩…… 修羅場。」

只見這裡到處都是白衫佬、醫院職員、病人、殭屍的屍首。

有很多身穿病人服的黑甲， 有老婆婆……有少女……

臭通天的血腥味與腐肉味……

「噁……」善兒與阿禮 掩著口鼻，想嘔。

「電子門……」我心急的嘗試推開 病理檢驗部的粉紅色門，「 睇嚟仲有電，鎖死咗。」

「等我試下，阿存你讓開先。」

蕙把長槍倒持，向門疾衝，用長槍的底部猛撞 電子門上方的一小格玻璃。

碰！碰！

猛撞兩下，也是紋風不動。

善兒走近來看，「 冇用㗎……依個應該係防爆玻璃。」

我看著門旁 的電子感應器，「 各位，我哋四圍搵下有冇電子職員卡， 可以用嚟開呢度門嘅。」

「好臭呀……」善兒抱怨著，跟隨蕙去翻弄地上屍體。

我和景來到近女廁的通道搜索，景率先發現了「她」……

「咦，開緊餐喎。」景左手拿著開啟的手電筒，淡然地說。

只見前方地上：一位身穿白色醫管局制服的年輕女士，正在用雙手掘出男屍的腸子與爛肉來食用。

只有左手有爪子，其右胸處夾著一HA職員證。

這位女士架著斯文的幼框眼鏡，如果不是嘴邊染滿人血，「生前」應該是個小美人。

也許被陳景的 手電筒照著很不爽， 也許覺得我們打擾她享用大餐……她突然轉頭，怒瞪著我們，露出一雙尖牙。

然後，像個瘋子般衝過來，大叫大嚷。

其高舉的右手爪子伸出！想割開我胸口！

「I am sorry.」我啟動棒子的電擊功能， 藍電棒頭刺向她腹部。

磁一一

她被電得雙眼暴突， 全身抽搐，景立即拔走她胸口的職員證。

@

俏麗的相片，美麗的名字。

生物醫學研究員。

證件下方是醫院管理局的標誌，HOSPITAL AUTHORITY。

我拿著這張電子職員證，成功打開了門。

進去，乾淨沒怪物，我立即走到右方的電子門， 同樣用證件開門。

我們都鬆了一口氣，終於來到化學物品儲藏室。

空調與白光燈仍正常運作。

這裏的環境……令我想起我與陳景的母校，廖寶珊紀念書院的化學實驗室。

同樣是許多樽樽罐罐。

我拿著醫生給我的英文字條，逐個 玻璃瓶核對， 口中念念有詞：「Aluminium salt... polysorbate 80...」

很快我就找到了，但兩者都是只餘一瓶！

必須要小心保管好一一我把兩瓶化學品好好放進我背包內，再用裡面的一團舊衣服包好。

我對景說：「 搵到體溫計？」

「嗯，有多冇少。」他拍拍他的背包。

突然，門外傳來玻璃碎裂之聲。

「呀！！！！」

這時，我們四人都聽到門外的善兒尖聲大叫著。

發生什麼事了！？

（ 我哋11號晚上繼續）

好睇嘅可以畀個正評，多謝各位

磁鐵棒示意圖

由易先生所研發的磁鐵棒, 應是更長

加速

testing

..... 我都有呢把電筒

咁開心

lm

top

push，要文

青衣人留名, 一口氣live 咗

thanks 陣間七點左右出文

(43)

聽到善兒的尖叫聲，我們火速衝出去，回到滿佈各種儀器的病理檢驗部。

只見善兒站在一個打開的冰箱前， 哭喪著臉，像是遇到什麼大慘事一樣。

「我、我……我打爛左…… 我居然打爛咗一樽魚子醬！！」

當我們走近去看，大家都嘩聲四起。

不是因為地上破碎了的 魚子醬玻璃瓶。

而是，我們四人看見，在一米高的電冰箱裡， 內裏全都是各種急凍食物！

蝦餃、點心拼盤、海蝦、比目魚、還有大豆素肉「新豬肉」……

蕙凌震驚，「 點解、點解呢度會有咁多食物……」

陳景雙眼發光，「即刻覺得生命滿希望，前路由我創。」

「 發達喇今次……」阿禮。

我打開旁邊一個木櫃，「oh my god... 呢度都有，牛肉乾，紅豆，蝦條，橙汁嘩……」

原本只是打算來醫院 奪取化學品，想不到會有這樣的意外收穫！

more

當我們快手快腳 將食物飲品塞進背包之時……

善兒仍蹲在地上，抱頭呻吟：「……魚子醬，黑色黃金！高層啲專業人士最鍾意 就係依種高級食品，而家居然畀我打爛咗！ 原本可以換到好多牛奶朱古力同煙仔㗎！」 一整副崩潰的樣子。

「 唔使灰喎！啲高層都會鍾意呢啲。」景將一包冷凍鮑魚片疊在她的肩上。

@

基地的糧食危機，得以解決！

背包脹脹，我們懷著興奮又愉快的心情，下樓回程。

我們一路上殺怪， 猶如斬瓜切菜般輕鬆。

尤其是我與蕙，幾個月來，經過這麼多場刺激的冒險戰鬥， 無論是心態或武藝，我們都成長了許多。

實戰就是最好的師父。

我父親常跟我說的。

@

G層，急症室。

我們都放下了沉重的背包，以低姿態躲在一排膠椅後，觀察前方四米外的怪物。

仲有無

就像森林草叢裏的獵人。

我靜靜的打開 醫生給我的布袋，拿出三件法寶：麻醉針劑，二條爬山繩， 麻包袋。

我們的目標是一隻落單的少女黑甲，瘦瘦的，穿著病人服，左手利爪 不知被誰斬斷了， 看來很弱的樣子。

我輕聲對大家說：「 好簡單，喺我電完佢之後，蕙凌你就打針，陳景就斬斷佢右手嘅利爪，然後同阿禮一齊綁佢個口同雙手， 我哋三個男人提起佢就走，衝出去外面仁濟街……善兒就企喺旁邊睇水做back up，ok? 明白？」

「ok...」

「 醫生話呢支針 係佢特製嘅加強版，兩隻成年大象都可以麻醉倒， 確保萬無一失。」

蕙放下長槍，拿起針劑；景放下了盾牌， 緊握著匕首。

少女黑甲 茫茫然的看著外面的仁濟街。

「 佢而家擰轉身呀，係機會，2、1、go!」我右手磁棒，左手刀，帶頭衝出。

蕙等人 跟在我後面。

在我的棒頭快要接近少女黑甲背部之時， 我發現這裏的擺設有點不對勁。

一一奇怪，初入黎急症室嘅時候，我記得啲圍簾唔係咁樣擺……

左邊的藍色圍簾後有人影，右邊也是。

三個圍簾成合圍之勢。

有人搬動過圍簾……難道這少女黑甲是個餌？

「大家小心，啲圍簾後面好似有古怪！」我停止對黑甲的攻擊，轉為注視兩邊。

伏伏伏一一

三個圍簾同時被它們推倒。

怪笑聲。

一隻笑殭踏過圍簾向我衝來，用肩頭撞我！

我雖震驚， 但仍臨危不亂，啟動磁棒 電擊功能就向它胸口刺去。

恐怖的大眼睛，牙齒項鏈……

笑殭三兄弟之一。

（ 食啲嘢 再食

可惜我還是慢了一步，磁棒被它撞開，藍電棒頭碰到少女黑甲的後頸，她立即電昏。

碰！

我被它撞倒在地。

蕙被另一笑殭弟弟撞倒，針劑脫手飛出；景與善都分別被身穿 保安制服的泥殭撲倒。

兩笑兩泥，一共有四名敵人。

螳螂捕蟬，黃雀在後，原來我們才是獵物。

笑殭騎向我，用膝蓋與大腿壓住我胸口令我沒法動彈，它拔出匕首。

一一難道，那少女黑甲的左爪就是被它削走的！？

另一笑殭也騎住蕙，拔出了骨刀。

那好可能是由安仔的手臂骨所削成……

而唯一沒被推倒的阿禮，因為受到過度驚嚇 ，手震震，拿著刀，不知所措。

他就站在中央，似乎不知道該先救誰。

景在地上，已經用匕首插在泥殭的胸口，但似乎仍阻不了對方想咬人的渴望，它的口水不斷滴在他小腹上。

他對阿禮厲聲大喝：「 救人呀！！！」

禮這時才如夢初醒般，走過來搶救雙手都沒武器的我！

砰的一聲，禮被匕首殭踢開！

但我亦趁機成功撿起頭上遠處的磁鐵棒，反手 ，重重敲在它頭上，再一個向上膝撞回敬它！ 成功撞開了它！

「呀！！！」遠方的蕙凌雙手難以再支撐，她的胸口上方被骨刀刺入半吋。

我救人心切，一站穩，就拿起地上一個金屬欄，一發勁就砸向匕首殭頭部，右半邊頭爆裂。

腦漿流出，倒地， 我成功幫安仔報了仇。

蕙距離我有點遠一一我看著地上的長槍。

我箭步衝前，用腳挑起長槍，右手緊握，槍頭對牢她的方位，「蕙凌！小心！」

那該死的骨刀殭騎住了她。

蕙與那殭聽到聲音，同時望向我。

我將長槍像標槍般擲出！

長槍破空！

蕙及時用膝蓋頂向敵人。

簇的一聲，銀槍尖強勢穿過殭的心臟，再直刺向蕙的左眼！

她及時側頭一一

尖槍插地，削走她一小撮頭髮。

（13號 晚上有活動，只可出半集，14號日頭再出半集，多謝支持 ）

TOP

（44）

在地上的少女黑甲緩緩清醒過來。

是時候要打麻醉針， 但我卻分身不暇。

替蕙解圍後，我撿回自己的尖頭開山刀，就要去幫一直被泥殭所壓制的善兒。

我望向在角落的她，只見原來她已經 憑一己之力解除壓制， 還不斷用高踢還擊。

碰、碰、碰！

跆拳道的三連踢一一那保安泥殭 上半身接連中腿，難以反擊。

她趁機矮身拾回自己的開山刀。

見她安好，我在 急症室裏轉為尋找死黨的身影。

但一轉頭，我就見到匕首笑殭恐怖的臉在我面前！ 血肉模糊的半邊臉！

「仲未死！？」

我急速退三步，只見這笑殭右邊頭骨爆裂，骨頭碎片雖然確實插進了大腦，但並未造成嚴重傷害。

「 仲喺度笑……」我咬牙，把刀握緊。

有這樣的傷口，應該很痛吧，但它反常的咧開嘴笑。

然後攻過來。

匕首與開山刀 短兵相接，激烈交擊！

我想斬它裂骨的弱點， 可是它防守得非常嚴密。

整整一分鐘，雙方僵持不下一一這時，我想起了善兒的技藝。

我佯裝刺它心臟，卻貫勁在左腿。

左高踢擊向其外露的灰色殭屍腦！

可是，它卻用一招破了我招。

它及時揚起頭，張開口，露出一對長又尖的犬齒，驚人的長度。

我吃驚，腳背撞在了那對帶毒尖牙上。

嚓的一聲，波鞋面立即被割開！我立即收腳。

沒有疼痛，應該無受感染吧……

在我還未站穩之時，它匕首迅速斬來。

我連退六步取得平衡，刃風撲臉，是匕首再次斬來，我連忙舉刀格檔！

哪知……

崩的一聲，我的開山刀居然斷開了！！

糟了。

現在我手上只餘刀柄。

可惡的博展葉。

碰！對方乘勢向我一蹬，剛巧我背後有一張破輪椅，把我絆倒在地。

我著地後快速應變，拋下爛刀柄，從後腰拔出長期傍身的尖廚刀。

哪知，竟被它搶先一步，一腳踏住了我的右手。

「呀！！」

它將全身的重量壓在我手腕上。

側頭， 嘲笑我。

它臉上的骯髒黑血 滴在我胸口上。

匕首被高舉，刃尖直指我喉嚨。

（ 仲有半集，盡量明天am出

命懸一線……

急促的腳步聲，漸接近。

一名二十來歲的女生從門口那處跑進來，二話不說，黑刀橫斬一一笑殭的大腦像番茄般被切爛。

這雷霆般的快刀手法，不知為何，令我想起阿力。

得救了……

我立即站起來，「多謝！」

「 唔使咁快多謝我住。」女生一身灰黑色的夏季裝束，雙腿有金屬護膝，右臂綁了一條綠色迷彩布條。

第一眼印象：她是個美麗的混血兒，眼睛很漂亮， 扎著茶色高馬尾，神情冷酷，看來是個有經歷的人。

她揚一揚下巴，示意我看向角落的方向。

廝殺的聲音……

阿禮與景正在苦戰中。

我吃驚：「 幾時又多咗七隻黑甲！？」

保安殭尚有一隻未死，但已重傷，只見它以唯一的左手， 緊握住阿禮的脖子……一隻老黑甲想咬他肩膀。

耗盡電的磁棒已經無法用來作戰，我拾起笑殭的匕首，衝進戰陣。

老黑甲的尖牙齒剛好碰到禮的左肩，我及時從後扯住它的噁心長髮！

「放手！」我在它後背插一刀，心臟穿洞噴血。

黑刀女走到保安殭身後，在它頭骨近頸的位置把刀插入，刀尖直刺大腦。

不經眼睛……我意想不到她會用這種攻擊方式。

這種攻擊要夠力刺穿 後頸的軟骨，不容易做到的。

這位黑刀女，很不簡單……

她拔刀，見陳景雙臂被抓得很慘，立即箭步上前援助，黑刀一閃， 一眨眼，刀尖已從那黑甲的胸口穿過。

相當精準。

景 氣喘呼呼，「多謝！」 抹一抹汗，俯身拾回自己的藍色盾牌。

殺了三隻， 防煙門那邊又跑了三隻下來。

「 頂！到底仁濟依度仲有幾多隻黑甲呀屌！！」

我們四活人奮力求生，拚命作戰。

我的右手腕開始發麻……

繼續用腎上腺素撐著。

「 睇嚟女子組嗰邊都頂唔順喎。」黑刀女一邊戰鬥，一邊遙望 急症室的另一角落。

只見在近醫院正門的窄通道處，蕙與善奮力用一張病床嘗試頂住 洶湧進來的黑甲， 但似乎不太成功。

一隻白眉毛的女黑甲，如 猛虎出閘，跳過橫放的床，撲向蕙凌。

黑刀女咬牙，「嘖， 始終都係要用依種武器。」

她將刀收回刀鞘，右手摸向右腰，從牛仔短褲處拔出……

（ 16號 17號工事比較多， 但我盡量17號出）

黑刀女stay係仁濟？？

流浪者

當時佢喺急症室門口跑入去

支持

謝謝！

輕輕一推

文

17號晚上會有

今日通宵工作

陣間五點左右會出半集，然後 夜晚12點會出埋半集（希望得）

（45）

黑刀女拔出一把SIG 半自動手槍。

遠方的蕙用長槍直刺那白眉黑甲，但不成功，還被對方緊抓住槍杆，另一隻大眼黑甲趁機抓了蕙的手背一下。

砰！

白眉毛 被一槍爆頭。

砰！

旁邊的大眼 也同樣命運，腦漿噴在橫放的床上。

一隻狂犬跳過病床，想撲向善兒，她退步。

砰！

「嗚…」移動中的狂犬被爆頭。

那邊通道的眾殭與一頭狂犬，被黑刀女的槍法震懾著， 突然停下了腳步，不敢再跨越病床。

「呀！」

這邊，阿禮腰腹被踢了一下，慘叫著。

黑刀女迅速轉身，舉槍瞄準。

砰！

這邊最高大 最強悍的黑甲，同樣被一槍爆頭。

這頭如惡獸的兩米高黑甲， 嘭的一聲巨響，倒臥在地。

兩邊的怪物都驚懼莫名，紛紛退散， 大部分縮回去走火通道裡。

一隻臉上有疤的高大泥殭一邊退，一邊用瞪大了的眼看著我們……

砰！

既然不肯退，黑刀女送它一程。

五槍連環爆頭。

我吞了吞口水一一這傢伙不只刀法準，槍法更是神準。

一一 原來槍械是有這樣的震懾作用，我從未見過殭屍們是會自己 撤退的。

「 坦白講，未到最後關頭我都唔想用，子彈係極珍貴。」她環視四周， 看看是否仍有漏網之魚。

碰！

突然，陳景被一隻瘦弱的黑甲推往牆上，「屌你！ 偷襲我！」

黑刀女舉槍，想扣下板機一一

我連忙推開她的槍，「 呢隻唔殺得！」

「咩事？ 差啲嘥咗我一粒子彈！」

因為，這隻缺一爪的少女黑甲 是我們捕捉的目標。

少女黑甲死命的用雙手抓住景的雙手。

殭與人正在角力，殭發狂的想要咬人吃人。

匕首沒用，我扔下。

我向前衝，快速撿起 之前跌了在地的東西一一那個HA職員證，卡套上是有伸縮繩的。

我把超過四十公分的 伸縮繩拉出，像個殺手般從後勒住少女黑甲的喉嚨。

再用膝蓋頂住它的後腰，令它難以動彈。

它 劇烈掙扎，我雙手加倍用力。

「 阿禮！係機會，而家快啲幫佢打針！！」

猶有餘悸的 阿禮點點頭， 衝上前撿起地上的麻醉針。

我看著他震震的手一一冷靜啲呀阿禮，唔好跌爛呀……得一支咋。

阿禮 鼓起勇氣捉著女黑甲沒爪的手，把針頭刺下去。

呼一一

看著黃色的藥液確實打進了怪物的體內，我鬆了一口氣。

「你地…… 想活捉佢？」黑刀女 一副難以置信的樣子。

她看著我們三個男人的眼神，像是看到火星人一樣。

少女黑甲的眼皮越來越沉重……

四秒。

手腳完全軟垂，任我們擺佈。

（ 執嘢準備返工， 陣間深夜會出埋半集）

陳景用爬山繩將它的雙手緊綁，在綁口時，它仍有些微掙扎。

一一咁重劑量都仲郁到……真誇張。

@

在我們都拿回食物背包，整理好一切後，蕙伸出手跟黑刀女相握。

「真係多謝你，頭先救左我同善兒一命。」

「小事。」黑刀女仍是一貫的冷酷。

「你係附近住？點稱呼你好？」

「我係流浪者，劉月平……叫我月平都可以。」她掠一掠馬尾髮。

陳景在一旁輕聲說：「嗯……依個月平，一啲都唔平喎。」視線繼續停留在對方豐滿的胸部。

我幾乎想轉頭給他一個白眼，幸好對方似乎聽不到。

這傢伙，剛才就一直偷瞄人家的胸部。

蕙繼續說：「你一個女仔到處流浪？咁你有冇興趣加入我哋係名逸居嘅基地……你咁好身手，我哋可以比到唔錯嘅雙人房間同食物比你。」

「依個，無咩興趣，慣左一個人。」

景衝了上前，親切地跟對方握手：「月平小姐你好，我係基地嘅精英前線戰士之一，陳景，我想講我真係好多謝你頭先救左我一命……」

親善大使陳景繼續用雙手捉住眼前小美人的手，「其實我係基地度收埋唔少珍品，例如係日本波子汽水、lay大包裝薯片、樽裝蘋果酒咁……如果你願意黎基地就好啦，咁我就可以送出一部份收藏比你，以報答你嘅救命之恩。」

我留意到，月平在聽到Lays薯片時，明顯地有特殊的神情反應。

「嗯……咁既然你哋誠心誠意咁問我，我就……ok，可以嘗試逗留一排。」月平認真地說。

「太好啦！歡迎你加入。」

景想給月平一個擁抱，給對方無視了。

後來，步出仁濟時，他很小聲的跟我說：

「我估有36F。」

@

夜已深。

在接近基地時，我們才用麻包袋把女黑甲 由頭到腳 套住。

我們三個男人輪流搬。

她還在動……

其實麻醉劑的份量，是不是真的如醫生所說那麼大， 我不禁有點懷疑。

基於安全考慮及避免引起大眾恐慌，我們從 名逸居停車場的入口回去。

這裡向來 人煙稀少……而且在首領的安排下，守衛被下令不准問我們任何問題。

我跟禮提著它，搭乘升降機直上5樓。

景親切地帶月平去楊醫生處做簡單檢查，其他人則回去自己的房間。

來到C室門外。

見到夜更守衛大舊，是一個身上長期有煙味的短髮壯漢。他轉身在電子門鎖處輸入四位數密碼，再為我們推開門。

這個單位，被改建成一間生物實驗室，內裡 全是顯微鏡、分離機之類的儀器。

中間有一個空的大鐵籠。

我環視四周，此時只有年輕的研究員小方正在工作。

外貌斯文的他看見我肩上的麻包袋，神情有點激動，「wow, amazing, 你哋真係成功左？勁呀你地。」興奮的雙眼瞪得很大。

有時候，我總在回想。

如果，當時的我能夠及早識破他的謊言，那小方與大舊的下場……

可能就不會那麼淒慘了。

（我哋19號下午繼續）

泳巴
我係你長期讀者
想問你平時有冇睇開邊啲書 有冇咩推介
睇你上套“小說” 知你都係靈修者
但我都仲係好初階
或者你有冇啲咩靈修書可以介紹下
比細佬再修練下

我呢幾個星期都仲睇緊觀音之愛
之後有冇其他書可以睇？

多謝一直支持

如果要介紹, 我覺得"觀音之愛"是不錯的

如果睇曬, 可以睇埋作者個留言版

個作者講過"與神對話""老神再在"是幾好 (不過老神再在 個作者已變質)

靈修書 依排無睇
依排看電影, 動畫個D比較多

唔該泳巴

歡迎share

19上午來留名
唔通小方大舊...

呢一排都係通宵工作

同樣

陣間五點出半集， 深夜12點再出半集

期待

（46）

我躺臥在床上，心情輕鬆。

終於完成了醫生交託給我的任務，現在他跟小方助理已經開始埋首 進行研究工作，相信很快就會 成功研發到疫苗， 令妹妹可以變回人類。

我的眼皮越來越沉重……

終於可以好好睡一覺了。

@

「 你好呀，博展葉。」

翌晨，我拿著那把 聲稱不會斷的斷刀，站在少年攤主展博面前，努力展現微笑。

「噢，居然……你砍過很硬的東西？」展博的笑容有點僵硬。

「擋過幾刀而已。」

「 那可能是使用者的問題。」

「回水。」

「哎呀……別這樣嘛，談錢多傷感情，大家江湖兒女！能夠相識一場， 總是緣份！」展博乾笑幾聲，「啊，你看！有人找你啦！一定是因為有開心事。」

我回頭， 只見兩名會所守衛微笑著走過來。

把我抓走。

@

啪、啪、啪。

有人拉動 幾個婚禮用的花炮， 五彩繽紛的碎紙與彩帶 灑落我們的頭上。

我、蕙、景、善兒、阿禮 站在KTV房間的中央， 接受大家的祝賀。

基地裏的眾人 在會所的K房為我們幾位戰士搞了一場小型派對。

興奮的小綠 站在台上手執咪高峰：「 再一次多謝！我哋依五位前線戰士， 冒住生命危險幫我哋搵到咁多食物！ 解決咗 基地嘅一個小危機！」

桌上的食物飲品多不勝數。

啪、啪、啪。

參加派對的人，約有六十位，全都在同一時間鼓掌， 喜慶歡騰。

灰褲生哥、 土木工程師阿周、幾位護士、 坐著輪椅的阿朗都在。

「 而且佢地仲為基地帶來一位非常好身材……啊唔係，非常好身手嘅強勁新人，月平！」

鼓掌聲又起。

小綠補充一句：「 而且佢已經答應咗首領，將來佢願意到前線幫手！」

「嗯， 反正我得閒。」月平聳聳肩。

大夥兒看我們的眼神， 就像是看到偶像或是英雄那樣。

感覺是挺不錯的。

「好！ 我哋以茶代酒，人類必勝。」

小綠舉杯，我們每人都分到一小杯維他檸檬茶。

「人類必勝！」眾人齊聲說，大家舉杯。

然後， 就是大家最期待的時間……

「 太好啦~我好耐冇食過咖哩魚蛋啦！」

「 呢啲椰子肉丸，就係用傳說中嘅超級珍品『新豬肉』所做嘅？ 味道唔錯喎。」

「 家姐！呢度仲有陽剛菊花茶！」

糧食危機暫時得到解決。

能夠看到大家幸福快樂， 我也感到愉快。

月平靜靜的坐在一角，一邊吃著lays薯片，一邊看手機。

我坐在她身邊，留意到她的智能手機是著名的日本品牌。

「 張相影得幾靚喎……依支係咩槍黎？」我看著她的手機螢幕桌布。

照片中的她，穿著一件白色外套，肩上扛著一把長槍，相當帥氣。

「嗯， 係錦田一個wargame場影嘅，依支係SVD狙擊步槍， 係由蘇聯槍械設計大師德拉貢諾夫所製的。」

談起槍械，月平的聲調難得地帶著一點興奮。

（ 準備返工 深夜繼續

「哦……你槍法咁好，係邊個教你架？」

「係爸爸……」月平摸一摸綁在上臂處的那條迷彩布條，「我嘅槍法同刀法都係佢教我嘅。」

她的眼神流露出一絲落寞與傷感。

我也不好意思再追問下去。

@

因為種種戰功，我們的房間升級了。

現在我們住在12樓C室的單位裡，主人房是屬於我跟妹妹，有獨立廁所，旁邊的兩間客房，分別是屬於陳景與月平。（ 完全可以想像到陳景歡喜若狂的樣子）

B室就一直是阿力的住所，裡頭有許多日系的擺設，現在阿禮與善兒搬了進去，各自有獨立房間， 舒適大床。

大家成為了鄰居。

@

一天，我們在阿力的家閒聊。

蕙凌望向我與景，「……話時話，之前我同阿力係大河道同你哋相遇，你哋當時係咪以為殭屍們只有一個弱點，就係攻擊大腦先會死？」

景坐在沙發上，回應：「係呀，個時大家都係係啲WhatsApp群組入面道聽途說，以為一定要透過眼眶攻擊大腦，d殭屍先會死。」

我點點頭，「我仲記得，個時我係屋企同隻笑殭決鬥，用刀插佢頭都唔死……後來先知，原來要破壞大腦先得……當然，再後來我哋先知原來插心臟、斬首都可以令佢哋真正死亡。」

坐在輪椅上的阿朗說：「我覺得……依個就係資訊流通性嘅問題，亂世前，我哋有連登之類嘅討論區做交流分享，真確嘅資訊傳播得好快……但後來無左互聯網，我哋就好難迅速獲得有用資訊……」

蕙凌拍一拍自己的大腿：「啊！我突然間有個諗法，其實我哋可以將連登實體化？」

「點樣實體化？」

「學外國連儂牆咁，我哋係荃灣區四周圍整『連登牆』， 張貼有用嘅圖文資訊比大眾知！」蕙凌說得眉飛色舞。

阿朗亦有點興奮：「得喎！因為始終荃灣區仲有唔少人係外面，可能只係知道極少……或錯誤嘅殭屍資訊……」

阿力亦同意：「嗯，可以講下殭屍嘅種類，能力上嘅分別……荃灣有咩倖存者基地。」

「等大家可以提高存活率。」陳景。

善兒 磨拳擦掌：「設計圖文資訊個啲可以交比我，我以前視藝成日拎A架。」

蕙凌給善兒一個 讚賞的笑容，「張貼地點可以揀係仁濟醫院正門外面，個邊宜家比較安全，兩三個人去都得。」

「好，一於就咁話，我哋 為依個社區做番多啲嘢，」我站了起來，「咁既然又要出外，我就認真去買返把兵器返嚟先。」

蕙笑著說：「又去搵博展葉呀？」

我搖搖頭，望一望客廳時鐘，「依個鐘數，啱啱好，」

「我去搵個位大名鼎鼎嘅黑市商人。」

（我哋21號繼續）

月平手機的wallpaper

終於追到Live, 好好睇

身體不適，今日新一集會出短啲， 然後休息五天先會再出

多謝 今晚十點左右會出

等緊你呀

10：52

抱歉 忙緊，夜d先出到

頭先忙於扮工 無留意時鐘

（47）

黑商巡遊各地，他只會在名逸居停留一小時。

下午五時，我來到地下停車場一隅。

在D區的88號車位處，我看見年輕 的一男一女。

我只看到他們的側面，男的正在察看與擦拭刀具，女的正在將不同類型品牌的電池做分類。

這位看來廿七歲左右的帥氣冷酷男子，有著一個矚目的深啡色雀巢頭。

「hi…你好呀，請問你就係黑市商人？」

他的聲線同樣帥氣又冷酷：「無錯，我就係黑市商人，王百佳。」

王百佳…？聽到這樣可愛的名字，我不禁嗤的一聲笑出來。

「有咩咁好笑，」黑商王百佳揚起頭，「百佳百佳，樣樣都佳。」

「ok，ok，」我留意到他手上的一對洪拳蝴蝶雙刀，「我可以睇下依對刀？」

他將雙刀遞給我。

銀色的亮麗刀身，開鋒得宜，黑色的防滑握手配上亮銀護手。

一一好刀好刀，外型九成似我原本的刀，只係輕左啲。

內心讚好，但我臉上 不動聲色，故意用上一副撲克臉說：「都ok嘅……只係輕左啲同個刀尖開得麻麻地，我用兩包煙同你換？」

「嘿嘿，朋友你演技唔錯，不過係逃不過我王百佳的一雙法眼……你一接刀嘅時候，眼神就出賣左你，你根本就係超中意依把刀，」黑商冷笑著，「 至少都六包煙啦。」

講到香煙的時候，他一旁的戴眼鏡年輕女子乾咳兩聲。

百佳會意，他吞了吞口水，「嗯…… 講係咁講啫！我應承咗我妹妹戒煙，我收你啤酒白酒比較好……就 五罐啤酒、一支白酒啦。」

原來這個廿歲左右的四眼妹是他妹妹。

只見她微微一笑，繼續做電池分類。

「嘩，都幾貴……」我有點無奈。

「睇你身型同啲傷痕傷疤， 你應該係前線戰士？ 有一把好嘅兵器真係好重要架，隨時救你一命！你話係唔係呢？」帥氣的百佳雙手環胸，目光如炬的對我笑著。

我再重新察看這刀一一的確，毫無疑問係一把難得嘅好刀。

「……好啦，不過我背包 入面冇咁多，你等我一陣。」

我走去跟善兒與阿禮借酒。

二十分鐘後。

我將五罐啤酒及一支白酒 放在精明的黑商面前。

他檢查了全部酒品的食用日期後，愉快地對我說：「好，成交，多謝曬腦細！」

漂亮的雙刀到手。

我讚嘆一一果然係黑商先會有咁樣嘅靚貨色。

一一不過就太輕，要練返一日熟習左先可以出戰。

@

暴雨夜，閉鎖的生物實驗室內。

楊醫生獨自坐在實驗桌前，深深吸了一口氣，他終於下定決心要做這件事

不想再拖或等了。

他單手將自製的針劑注射進自己的右斷臂處。

藥劑融入動脈裡，流遍全身。

他緊張地看著，他希望成功。

但似乎……這條斷臂並沒有任何變化。

十秒後。

右斷臂處、右肩、右胸口陸續浮現令人難受的疼痛。

「啊呀……」

他忍不住低吼，上半身抽搐，不小心撥翻一瓶腐蝕性的化學液體。

那玻璃瓶在地上碎裂，他自己也失控一頭倒在地上。

眼鏡脫落，他在地上痛苦掙扎著，沒法站起來。

是失敗了嗎？

楊醫生的上半身不小心碰到地上的 腐蝕性液體，皮膚表面雖痛，但仍遠遠不及身體內的痛。

此刻，他全身的血液都像是沸騰中的那樣。

極灼熱，極難受。

他的眼睛瞪得極大，眼白的微絲血管愈擴愈大，不斷增多……

（next: 26號晚）

肯定個醫生變異 之後殺咗助理

一次過追番曬

幾時有文

唔係冇左個醫生呀

maybe, maybe not

thx 你個名好趣緻

明晚, 依排12小時工作 比較忙

可能以後要靠護士長了

同樣

陣間五點左右出半集， 然後就十一點再出

上集修正:

黑市商人名字應是 黎百佳

（48）

「 嘩，簡直係masterpiece。」

仁濟醫院正門外的灰牆處，善兒 對著自己創作的圖文作品讚嘆著。

那是一張以黃色為主調的圖文海報， 上面有國際巨星「連豬」，教導大家現存殭屍的三個弱點， 以及用什麼武器殺死它們才是最合適的。

旁邊另有六張海報，告訴附近的倖存者一 一殭屍的各種類、 倖存區 的分佈位置、 負面組織的位置圖、 以及如何前往名逸居倖存者基地 之類的資訊性東西……

這就是我們救苦救難樂心助人的「連登牆」計劃。

「好， 貼曬啦。」蕙 把最後一張海報貼上， 滿意地笑。

由於這次是簡單任務， 所以只有我、蕙與善兒。

「 好，然後我哋去悅來坊嗰邊貼。」我把 膠水等文具收拾起來。

黃昏， 逢魔之時。

今天，在前進的路上，我們真的遇上了「魔」。

當我們一行三人走到「買得爽」麵包店對開的馬路時， 突然聽到頭上一聲巨響。

石屎落下……

我們連忙退步，向上望。

強烈的危險氣息……

一隻高大的男殭，似是剛跳到 一幢舊建築的四樓處，一手抓緊了外牆。

然後，一躍， 嘭的一聲巨響，躍到了我們正前方一一仿似天神降臨。

「咩、咩黎……」 向來天不怕地不怕的 善兒聲音抖震。

這是一個我們從來沒遇上過的品種。

那是 一位接近兩米高的健壯屍男，皮膚灰白，大光頭上只有一隻右眼， 滿臉都是老虎的黑色斑紋，呈 螺旋狀，向腰部擴散， 正穿著人類的黑色褲子。

那高傲的身姿，夾帶著令人望之生怖的 野性的能量。

我的雙手早已搭在刀柄上， 但抖震的雙手無法拔出刀來。

一一 好大嘅殺氣。

一一平生第一次，感受到咁大嘅殺氣同壓力， 仲勁過上次鐵殭。

一一 雙手喐唔到，身體喺度拒絕戰鬥。

一一胸口處似係被掏空……個種感覺……就好似 以前係巴黎旅遊時遇到高大黑人搶劫犯一樣。

戰或逃？

冷靜， 呼吸太急促，我要平穩起來。

旁邊的蕙凌跟我一樣，緊握著長槍， 正在努力令自己冷靜下來。

我向後大喝：「善兒， 你快啲向後跑！呢個級數唔係你可以應付到！！」

善兒根本怕得沒法把刀拔出來，她應了聲， 就轉身往德華公園方向跑。

虎殭， 我暫時這樣稱呼 眼前的強敵。

虎殭踏破馬路後，沒有動，它只是一直高傲地觀察著我們。

巨大的壓力……

我強壓恐懼，對她輕聲說：「 心臟位置插一刀， 不論結果，立即向後跑，ok？」

額角流著冷汗的蕙點點頭。

我看到蕙點頭，看不到對手出拳。

碰！！

我胸口處中了極重的拳， 立即向後倒飛 ，撞到一垃圾紙皮堆處！

（ 漏咗講 11點繼續

胸口痛得難以形容，我立即吐血，整條左臂沒了知覺。

幸好不是撞到旁邊的交通燈柱，不然我必定立即爆頭而亡。

就在我仍在頭昏腦脹的階段，高大的它已經來到我身前，俯低身，近距離瞪著我。

這速度……

「我、聽、得、明。」它張口說話，露出一口尖牙。

其獨眼滿佈紅絲。

突然，它的右手背伸出兩支黑爪，插在我心臟位置！

「啊啊啊！！」我用健全的右手想拔刀反擊，但做不到。

蕙凌情急救援，在它背後刺出長尖槍。

劈掛槍法第三式——雷動鳴！

蕙以雷霆般的極速向敵人頭部刺出致命一槍！

她快，可惜這殭更快。

殭輕輕移身，就避過，像是後腦有眼似的。

敵人很強，她毫不猶豫再使出絕技。

劈掛槍法第六式——鷹揚羽！

尖槍像揚起的羽毛般，扇形般連續攻向敵人一一頭、頸、肩、胸、心臟……

連環高速刺出狠辣的六槍！

可是全都被對方輕鬆避過。

殭看著眼前的小朋友，笑了。

我們跟這殭，根本完全不是同一個級數。

「很好……好快……繼續幫、測試吧，我想、知自己、極限。」它又說話了。

這殭的廣東話比鐵殭更標準，而且體格更強！

蕙一咬牙，再使出更高速的鷹揚羽技藝！

長槍推進一一虎殭的身驅完全被銀光籠罩住！

可是它仍繼續雙手負後，輕鬆迴避。

突然…

嗤的一聲。

「中左！」蕙興奮，因為對方終於中了一擊。

可是……

那是虎殭主動舉起左掌接槍，槍尖在它手掌心穿過，黑血飛濺。

蕙抖震著想拔回槍，但被對方阻止。

它用右手緊握住槍杆，將槍尖拔離掌心，再用槍尖割了自己腹肌幾下。

腹部被割了一個三角形……它繼續用槍尖傷害自己……把血淋淋的內臟小腸刺爛。

蕙雙手不敢離槍，她被迫在近距離看著這血腥一幕。

她很痛苦，呼吸淺又急。

這殭，到底想搞什麼？

（我哋30號下午繼續）

依排都係12小時工作， 所以會出得慢少少

忙到2月頭@@ 各位見諒

正皮是鼓勵

佢自我修復/保護變更強？？

類似自我修復

第一部曲嘅Boss終於出場

推一推

辛苦晒

多謝咁多位留言支持

今日忙啲

晚上十一點會照出， 但係字數唔會太多🙏🙏

辛苦巴打
輕輕一推

（49）

我捂著 心臟位置的傷口，看著眼前的「奇蹟」一一

很快，大概是六秒吧。

先是手掌復原，血洞不見了， 血液亦被皮膚吸收。

被刺爛的內臟逐漸修復， 變回原狀，被割開的腹部肌鍵復原， 皮膚回復光滑的模樣。

細胞再生能力。

虎殭看著，他滿意地笑了，鬆開了長槍。

「我成功、了。」

我知道部份殭屍也有 細胞再生能力，但我還是頭一次看見這麼快速復原的。

突然，殺氣消失，它伸出手來想摸蕙的頭。

蕙警戒地後退，槍尖繼續指向 不懷好意的敵人。

它訕笑一聲， 輕輕搖頭，轉身離去。

「……」

我跟蕙交換了一個眼神一一 唔殺我哋…？

一一居然有唔咬人嘅殭屍？

一一佢嘅目的就係為咗測試自己的極限？

高大的它突然一個拔地高躍，像超人般躍過幼兒園，再躍往華都中心方向。

@

渾身都是疼痛，血未完全止住。

蕙 護送我這個傷兵回到基地。

來到醫療室，一路上我咳了三次血……

「 楊醫生……楊醫生唔喺度？」蕙凌很是焦急。

身為護士長的天峰老婆走過來扶我，「 楊醫生佢重感冒，喺屋企休息緊。」

我上了病床，護士長幫我做了一個詳細檢查。

「左肩嚴重脫骹，可能壓住神經線， 所以你而家成隻手冇力…… 斷咗兩條肋骨……胸口 嘅傷口好深， 差啲傷到心臟……阿Moon仲係C房？ 叫佢過嚟幫手。」

……

在病床休息了兩天，仍未能下床走動。

這晚，阿力與陳景等人來探望我， 我跟他們簡單交代了那隻新品種殭屍的資訊。

蕙最遲來，只見她拿著手機進房，神情有點焦躁。

「 各位，我有段影片要畀大家睇。」

病房內有電視，蕙在陳景的幫助下， 成功將手機螢幕投影到大電視上。

在開始播放前，她說：

「 呢段片係民警嘅天佑傳比我，時間係前日嘅晚上，地點係白衫黑幫嘅大本營華都中心……事源係，啲白衫之前捉走咗民警嘅阿拔同古仔虐打……天佑佢哋成班人趕過去救人就見到咁嘅景象……」

一一前日晚上，華都…… 咁好可能同嗰隻虎殭有關？

蕙凌按下play鍵。

影片開端， 昏昏暗暗的室內，是一個黑社會會議室的模樣，有實心長木桌，龍頭大椅，關公像等物。

全部都掛著人體碎肉與大量血液。

肉塊與血液的主人是一眾白衫黑幫， 他們好明顯經歷了一場大屠殺。

接近二十具痛苦的屍體。

大多數……似是被堅硬的利爪強行挖出肉塊……多位壯漢似是失血過多而死。

拍片者天佑說：「 呢種血腥味……簡直係 地獄…修羅場…… 到底係邊個做㗎？」

鏡頭移向 會議室角落的兩位年輕民警，他們的雙手都曾經被反綁。

阿拔與古仔，全身軟垂在地， 他們都暈了過去，正由駱隊長與一位女隊員做 生命表徵檢查。

天佑 繼續做旁白：「 ……佢哋嘅傷口雖然多，但淺……明顯唔係因為失血過多而暈， 睇落係因為見到一啲令人吃驚嘅景象，所以嚇暈咗。」

阿拔與古仔仍是閉著眼，沒有任何意識。

（Next ：一月4 ）

楊醫生會唔會喺虎疆？
定係下一部曲嘅boss？

反而我覺得佢好可能係下一部曲嘅boss
個人估計應該會保留智商？
同埋能力應該好勁下

作為讀者嘅第六感

下一部曲嘅boss比他更強, 是"古殭屍"

wow 劇透

一次過追返哂

加油

今晚八點左右出

快

（50）

令人窒息的 影片繼續播放……

在這個血腥修羅場，最特別的是，龍頭老大天哥與其手下簡爺的傷勢。

在倒臥的關公像處，年邁的天哥 整條右手臂被扯斷，全身上下 行刑式插滿廿多支黑色殭屍指甲，人被牢牢釘在牆上。

旁邊的簡爺情況一模一樣。

「 佢兩個得罪咗啲咩人…… 好似畀人報復咁？」天佑 說出自己的想法。

「 醒啦！佢哋醒啦！」

旁邊傳來興奮的聲線，是半跪在地的女隊員聲音。

阿拔率先清醒過來，「 救命…救命呀！ 係新品種嘅殭！！救我！救我！」神態狂亂。

「阿拔…你放心！你而家好安全架！」

阿拔緊抓住女同伴的衣領：「 你係邊個！你係邊個！？」

「 我係阿翠，你唔認得我？咁你……」

一波未平，一波又起。

碰！

旁邊的古仔發狂打了駱隊長一拳。

「 死仔，你咁重手！」駱隊長臉頰中拳， 不禁有些嬲怒。

古仔仍然滿頭汗的亂舞手腳， 將身邊的急救用品都踢開了。

「 喂！你記唔記得自己係邊個呀！」駱隊長 嘗試用雙手控制他但不成功。

「 老虎……老虎嘅斑紋 ……獨眼！ 成班人完全傷唔到佢！血腥大屠殺！」

「 你再亂喐我就要打暈你啦！」

「 放開我！放開我！」

仲有冇

古仔 掙脫控制，狂亂的跑了起來！

跑出商場範圍，衝到在連接另一商場的天橋處， 打算跳下去！

駱隊長與另一女隊員像箭一般衝出，「喂！發記！ 拉住佢！」

可惜還是晚了一步。

發記攔不住古仔。

砰。

人類墮樓的聲音。

影片的焦點轉為在地，拍片者的手在震。

天佑倒抽一口涼氣，「 點解……點解會咁㗎…」

一個自殺，一個瘋了。

天佑覺得 天旋地轉，他望向商場的另一個方向，另一邊天橋的位置。

突然，他見到什麼似的……嚇得跌坐在地上。

「咩、 呢隻係咩呢！？」

遠處站著一隻高壯的白色怪物。

鏡頭重新對焦： 華都商場玻璃門外，佇立著 一隻兩米高的白毛殭屍。

似人……但感覺更像是一隻野獸，白猩猩。

由於全身都是白毛，看不出其性別……只見它灰黑的雙手低垂著，一雙大犬齒外露， 雖然是野獸狀，但卻有著一雙睿智的眼睛。

它正在默默觀察著這個修羅場的情況。

雖然沒有想傷人咬人的行動， 但它每分每秒都在散發著殺氣。

天佑 的舌頭幾乎打結：「 佢、佢企咗喺度幾耐！？呢種感覺……好強大的壓迫感…… 呢種級數，同其他殭屍明顯唔一樣。」

（食飯先 轉頭繼續

發記

有文

影片驟然結束。

阿力一直睜大眼睛看著那白毛獸殭，似是相當震撼，但嘴角卻又有一絲微微的笑意。

我吞了吞口水，望向蕙，「 咁最後……？」

「佢冇事…… 駱sir佢哋雖然手上有精良裝備，但當刻無人夠膽同依隻白毛獸殭開戰， 最後佢哋成班人 喺商場嘅另一邊離開。」

「咁阿拔…？」

「 後來情況變穩定，正常返。」

我撫摸著下巴，「咁睇黎依單野，好大機會係嗰隻虎殭做嘅。」

善兒猶有餘悸：「 但係、但係佢點解要咁做…？正常殭屍係會不斷咬人 去增加同伴，但係黑社會嗰度係無一個人被咬……」

「 只有純粹嘅殺戮、虐待。」陳景。

阿朗 神情凝重，「 嗰隻唔郁嘅白毛殭都好可疑，好與眾不同…… 莫非係佢嘅同伴？」

……

當時我沒有說出自己內心的想法。

根據我的戰鬥直覺一一它與它，絕非同一級數。

那種眼神、殺氣、 壓迫感。

這白毛殭， 感覺上比虎殭還要強上數倍。

而且，它身上還有一種獨特的……

遠古氣息。

@

一天後的晚上，雖然我傷勢還未完全康復， 但我急不及待要找他了。

高層單位外。

我按了一下門鈴。

門打開了一半， 門後是戴著無框眼鏡與醫院口罩，穿著鬆厚衣服的楊醫生，他正以完好的左手拉著門。

病懨懨的眼神……因為他穿著厚大衣， 所以我看不清其右手的狀況。

「 楊醫生，唔好意思，你病左我仲要打攪你，但我想知……」

「 未完成。」楊醫生聲調如冰，「 我知你想問咩，但未完成。」

「咁……」

可能因為重感冒，醫生的聲音有點沙啞，「 喺我同小方嘅努力下，解毒疫苗嘅研發進度已經完成咗一大半 ，宜家final stage要喺你妹妹嘅血液幹細胞同個隻少女黑甲嘅細胞 方面做啲測試，要觀察、要等待……總之未有咁快可以有完成品。」

「ok... 麻煩曬你哋， 我都係心急想問下……」

「就咁，我要休息。」

當我張開口，還想問 另一問題的時候……

木門已經砰的一聲關上了。

（ 我哋8號繼續）

古疆屍

如果多啲喪屍種類同特色就仲好
加埋希望主角唔好剩係匿喺荃灣
去哂十八區遊歷就正啦

好緊張，但唔想等到8號先有得睇

點樣可以加速?

第2部曲出現嘅殭屍種類 會有翻天覆地嘅變化

白毛獸殭 亦都有佢嘅特殊能力

主角團因為某種原因，之後會向北行（離開荃灣）

無計劃寫曬18區……但大家想有咩區域出現喺故事入面？（ 第2/3部曲）

（btw, 主角團往後有需要去日本一趟)

元朗屯門

深水埗

香港邊境

呢個一直生效

其實之前我都email過admin

話希望可以放寬講故台畀p牌嘅巴絲 比正評 （ 限制一日一正皮都好）

不過暫時見唔到有回覆

ok 以上都收到了

可以寫沙頭角

盡量出，但不保證一定出

會有元朗國，作為北鷹的敵對國家

好多地區想睇

將軍澳

不過識講嘢同有智力嘅殭屍唔好太多，如果唔係會好無聊
幾個就好，反而想要啲唔同能力嘅

無法係連登留言嘅朋友，都可以係我fb page度留言

正，好期待

明晚 八點左右出文

lm 加速

admin應該忙緊搞時事台

（51）

在詢問楊醫生的兩天後，我又去低層的生物實驗室詢問小方……

但所得到的答案也是相類近。

我在2座的大堂步出，看著天上月光， 嘆了一口氣。

又看看身邊的妹妹一一 雖然小喬現在這樣的狀況是沒有生命危險， 但作為哥哥看到她長時間沒有進食加上整天渴睡， 始終是會擔心的。

這晚閒著無事，我牽著妹妹的手，去花園平台的某個隱世角落尋找美食。

阿源腸粉。

這個小攤檔由年輕主廚阿源主理，他就是 二胡演奏家陳壁心的男友。

@

我捧著一盒「極邪惡隱世爆漿芝士鮮蝦腸」，在噴水池附近坐下來。

香氣四溢，附近的路人 都往我這邊看過來， 垂涎欲滴。

可是作為芝士控的楊小喬，仍在呆望前方，不為所動。

我拉低她的黑色口罩，將美食棒到她臉前，「 阿妹，你睇下！係你最鍾意嘅芝士呀。」

「……」 妹妹對天打了一個呵欠，表示想回房睡覺。

「 算啦，我自己食…… 」 我用木筷子品嚐美食，「嘩！係正喎！不愧為荃灣名店……阿妹，你知唔知呀， 因為食材資源有限，佢哋而家一碟石磨腸粉 可以賣到好高價錢， 直程可以換到一個金屬盾牌！」

我取出一本筆記本與鉛筆。

「……呢碟腸粉真係好高質，等我記低佢先……將來妹妹變返做人類之後， 就可以帶佢食。」

筆記上還有「 熔岩蛋漿芝士炒飯」、「核爆級芝士狂牛」等美食名稱。

突然，有女生走近來。

「你妹妹都係食返呢樣嘢好啲。」

我抬頭看，是笑容甜美的 阿moon，她手上 的是一瓶威路氏提子汁。

阿Moon坐在妹妹身邊。

妹妹將提子汁抱在懷裏， 心情舒暢，咪著眼將頭靠在阿Moon的胸前，模樣很是可愛。

「小喬好乖喔，」很有母愛的阿Moon摸摸她的頭髮，「 要記住，人類係你嘅朋友，唔係食物。」

我看著妹妹，心中又驚又喜，妹妹好像是第一次有這樣的行為？

難道是最近接觸人類比較多， 行為開始變得貼近人類？

看來，我帶妹妹進來基地，是最正確的做法。

思緒飛揚間，阿Moon突然輕輕握住我的手， 溫柔地說：「 你要加油呀……知道你最近為咗妹妹嘅事， 奔波又勞碌， 你堅持咗咁耐，而家終於有轉機，楊醫生係病毒學專家，喺香港都幾出名…佢宜家肯幫你 妹妹研發解毒疫苗， 相信件事一定會有好嘅發展。」

「 多謝你……」 我有點想哭。

突然，在2座附近， 傳來急促的哨子聲。

（ 食飯先，轉頭繼續

大量守衛湧進2座大堂， 跑進樓梯間上去。

「 發生咩事？」我與阿Moon 都錯愕，站起。

我箭步上前，捉住一個守衛詢問。

他急促地回應：「 五樓嘅生物實驗室出咗事！ 有人死咗！」

@

守衛大舊的咽喉處氣道被割開，死寂的身體躺在冰冷的地上。

脖子的傷口很大，狀甚恐怖……

我還留意到他的一對手掌都被斬去了。

「阿存！ 你唔好踩入嚟住，我哋做緊搜證。」

我抬頭看，是長得一副明星相的施首領。

他跟生哥半跪在地做搜查，旁邊有一個打開的銀箱子，裡面是 形形色色的鑑證工具。

我看到鐵籠裡燒焦了的少女黑甲屍首，亦看到昏迷在沙發上的研究員小方。

「 小方佢有冇事！？」 我著緊地問， 我兩小時前才跟他交談過。

首領看了小方一眼，「 佢冇事，只係腦缺氧暫時 不省人事……阿存，你刀法好，你可以喺附近兜截下 睇下見唔見到兇手，天峰 佢哋已經做緊呢樣嘢。」

我點點頭。

「我哋推測兇手係個大約183cm高嘅健壯男性，用刀高手……而且， 我相信呢單嘢 係自己人做嘅。」首領沉重地說。

@

我帶刀巡邏了半小時， 沒有特別發現。

守衛長天峰所帶領的團隊也無發現。

我們回到五樓， 升降機前，聽到 悲傷的哭叫聲。

大舊冰冷的屍首被安放在升降機前的走廊，那些嚇人的傷口 被妥善處理好，跪在他旁邊是哭成淚人的張太太。

在我之前出戰時，大舊有份幫我守護妹妹， 所以我跟他們兩夫婦有些交情。

「 老公！點解呀…老公！點解……要抌低我同BB！！」張太太一手摸著丈夫，一手輕撫著小腹，她有了三個月身孕。

我難過得說不出話來，只能生硬地說：「張太太…… 節、節哀順變。」

「 阿存！你幫我！」她突然激動地抓住我的上衣，滿臉都是悲痛的淚，「 阿存你要幫我！！ 你幫我搵出個兇手！ 幫佢報仇！」

嗯，我一定會。

這傢伙，殺死了我的朋友，又破壞了楊醫生的疫苗研究資料。

我一定會找他算帳。

（ 我哋13號下午繼續）

好奇一問

故事嚟到依度，想問大家 比較鍾意邊位女性角色？

想邊一位出場次數多啲？

幫推

月平

新嚟個條女

收到了 睇嚟大家都很愛月平

佢會出場多d

（ 其實佢本身個身份都好特殊）

ok 即係神槍手月平

Safari 計唔計架

應該計嘅

按個“追稿”都會有幫助~

done

thanks

新讀者
樓主如果講關於之後劇情既野可唔可以加個密~
有少少劇透左咁之後睇到果part會冇咁驚喜

btw支持

好的

陣間八點左右出新一集

（52）

一切由一個鞋印開始。

我跟施首領處身在 兇案現場的廚房裏， 望著窗邊的一個鞋印。

首領用筆指著，「 睇到依個鞋印？ 兇手就係呢度爬入嚟， 根據鞋印嘅深度…… 呢個兇手係個約183cm高嘅健壯男性。」

鞋印一直延伸到廚房門口。

步伐穩又輕……可以猜想他穿過客廳處的不透明膠簾後，就進入到 生物實驗室的範圍。

首領來到空鐵籠與電腦桌的旁邊，「 當時小方就企喺依個位置輸入研究資料， 突然就畀兇手從後箍頸， 氣道受阻，大概兩分鐘佢就失去意識…… 但凶手明顯冇意欲要殺佢，手法算係仁慈。」

我點頭表示明白，又說：「 佢嘅目的…就係想燒死依隻黑甲 實驗品？」

「唔只， 佢仲燒死埋呢隻實驗白老鼠……」

我望著鐵籠內的焦黑處， 確實是有一隻 焦黑的老鼠屍……

奇怪，牠的身上似乎有著貓科動物的斑紋？而且…… 為什麼牠的一雙前爪變得大又尖？

我看著模樣 猙獰可怖的黑甲屍體，「 似乎…兇手係唔想我哋獲得最終研究成果。」

首領點點頭，「paper嘅研究資料 佢偷走咗最主要部分，楊醫生嘅筆電，佢就成部浸咗落 廚房鋅盆啲水入面， 而家完全死機， 睇唔到任何資料。當然，佢好可能已經一早用usb 抄走曬入面啲數據資料。」

「 所有針劑同疫苗畀佢到咗落廁所。」雙手環胸的天峰說。

「 咁首領你係點樣知道兇手係自己人？」

「 因為佢揀咗一個好合適嘅時機潛入嚟， 凶手熟悉守衛大舊， 因為大舊最近有煩心事， 所以每晚十一點左右，佢都會偷偷地去防煙門 嗰邊食煙…… 咁樣兇手就算係室內做成較大嘅聲響， 都唔會引起守衛注意。」

「但好不幸……大舊佢提早返咗嚟？」

「 我哋相信係…… 佢發覺入面有怪聲， 一打開門入嚟，就立即比人割頸 同斬左雙手。」

天峰補充：「 快狠準，大舊佢連摸刀柄嘅機會都冇…… 依種係 日本拔刀術嘅手法，凶器應該係開山刀。」

「 基地入面大把人用開山刀……」

（ 食飯先 轉頭再寫

首領回應：「嗯， 所以冇辦法喺呢個方向做調查……而最奇怪 係大舊嘅雙手，完全消失咗……連馬桶都唔見。」

「咁怪…？ 照計血淋淋，佢應該唔會拎住黎逃走。」

「 有一樣嘢都好怪，」天峰 皺著眉頭說，「 就係行兇手法， 好明顯佢對小方係仁慈，對大舊就係非常兇殘……」

我說出自己的想法：「佢對大舊有私怨？…… 又或者，呢個兇手係雙重人格？」

「 都有可能…… 而最後，呢個兇手帶著研究資料喺廚房離開， 而咁啱依度對落嘅cctv 係壞咗， 呢樣嘢唔係太多人知。」

「 毫無疑問，我哋當中有敵對勢力嘅臥底。」天峰臉色陰沉地說

我說出自己的猜想：「白衫黑幫……？綠楊嘅『順天者協會』？」

「嗯…… 嗰班跪拜並信奉殭屍嘅痴線人，有可能。」天峰。

「 呢個臥底 之後應該會搵機會將研究資料送出去外面， 大家留意下啦…… 但正面衝突嘅時候要小心啲，佢絕對係個武術高手。」

首領神色凝重，看著地上的鞋印說。

@

山重水複疑無路…？

柳暗花明又一村。

五天後的一個下午， 我收到一條令人非常驚喜的WhatsApp訊息：

默存，我是小方，楊醫生成功研發解毒疫苗了， 你同妹妹而家方便過嚟實驗室做注射？

（ 我哋15號繼續）

依7日工作有變， 可以稍為加速

正皮是鼓勵

如果小方係鬼，咁如果阿妹打咗針會唔會變種做超級殭屍

到底小方 係好人定壞人

上一集加多幾句:

……但正面衝突嘅時候要小心啲，佢絕對係個武術高手。」

首領神色凝重，看著地上的鞋印說。

⊕

大約183cm高的男性……

天峰、生哥、阿力、楊醫生也是。

可是楊醫生明顯不曾習武。

難道是天峰？他表面上同意首領默許的這項研究，但其實心裡不認同？

他那麼痛恨殭屍，會做這種事也是有可能的……

⊕

正皮。。。唔到。。。

留言支持也很好

第一部曲已經來到尾聲了

多謝大家的長久支持

明天中午時間會出新一集

就算小方係好人 都可以唔係本人send個msg比阿存嘅姐

楊醫生吧？

最終戰 細節未完全plan好，我要多少少時間度🙏

（53）

我拖著妹妹，來到低層的生物實驗室門外。

噹一一

按動門鈴，因為心情激動，我的手有點抖震。

穿著白色實驗袍的小方打開了門， 招呼我們進內。

撥開膠簾， 我發現鐵籠已經不見了，只餘下 林林總總的實驗器材， 血漬都已經全部清洗走了。

原本我預期楊醫生會在這裏……

小方從金屬桌上提起一支 綠色針劑，他深深吸了一口氣，才說：「 依支解毒疫苗……楊醫生今、今朝已經完成左final test， 但係佢今日另外有事做……已經出咗去， 所以而家由我幫你、你妹妹打。」

不知為何， 小方似乎有點緊張？

「ok，咁……依個疫苗 係可以幫到我妹妹殺曬佢血液入面嘅Z病毒？ 等佢可以變返做人類？」我將妹妹安置在一張圓椅子上。

「係、係當然，已經通過咗final test，保證安全……」小方緊張地用左手 撫摸自己後腦的位置。

我點點頭，腦中思緒急轉…

一一自從妹妹被咬，至今已經過左兩年…… 我喺依度努力咗咁耐，今日終於見到新希望。

一一楊小喬可以變返做正常人，可以食佢鍾意食嘅嘢，可以有更美好嘅未來。

當我回過神來，小方已經預備好，他以右手握持針劑，左手拿著 一小塊酒精紙。

尖銳的針頭向上，滲出一點淡綠色藥液。

妹妹見到針， 皺著眉頭，別過臉去，將額頭靠在我的手臂上。

這個情景，又令我想起從前。

我摸著 妹妹的頭，柔聲說著幾句安慰說話，小方用酒精紙清潔她的右上臂皮膚。

「好，咁我……開始注射啦。」

然後，他猶豫了。

小方的內心天人交戰，他正在掙扎著。

我狐疑地看著他。

突然，他將針劑掉進垃圾桶裡！

「 對唔住！」

我呆了半晌，「你……點解？」

「 我對唔住你哋兩兄妹！！ 我實在做唔出！我唔想 再講大話啦！」小方用力 抓住自己前額的頭髮，神情悲痛。

（ 等我一陣 轉頭再寫🙏

我似乎明白了什麼……

我推了他的肩頭一下，「咁依支針劑係乜嘢嚟？」

「 係……係慢性毒藥，打咗之後、24小時後就會……死。」他整個人像是縮了起來。

「你！！」我急怒瞪眼，激動地揪著他的衣領，「 你點解要咁做！！」

「 唔係我……呢個唔係我嘅主意！依個係楊醫生嘅主意！其實所有嘅……瘋狂研究、都係佢嘅主意！ 佢已經搞到、搞到自己唔再係人類啦！！」

我後退一步。

我別過頭，深深吸一口冷靜的空氣， 緩和一下自己激動的心跳與情緒。

剛才幾乎想出拳了。

「ok……ok，你同我由頭到尾講一次，成件事到底係點？ 點解楊醫生要殺我妹妹？」

一臉委屈的小方吞了口口水， 緩緩地說：「 其實……楊博士佢由頭到尾都冇諗過要醫好你妹妹， 佢只係為咗個人嘅利益……佢想，復原自己嘅右手。」

我耳朵傳來嗡的一聲， 有點天旋地轉的感覺。

「 為咗達到呢個目的，佢就搵個藉口去割你妹妹嘅肉， 加上抽血，研究佢嘅幹細胞同DNA……搵出人類點可以產生再生能力， 再用一隻活生生嘅殭屍去做比對實驗， 加上種種材料同特殊演算法去研發出一種『跨物種基因針劑』。

「 但係呢種基因針劑只係經過好短暫嘅試驗…… 喺兩隻白老鼠身上試驗過， 但楊醫生就趕住要使用…… 我有勸過佢…… 我以為佢比我勸服左，點知……佢始終都係暗中自己同自己注射咗……

我喃喃地說：「再生能力…… 人類異變……楊醫生就係虎殭？」

面色蒼白的小方， 痛苦的點了點頭。

我緊握了腰間的刀柄。

一一依個人渣，一直都喺度呃緊我……呃緊大家。

一一犧牲咗咁多人，安仔、阿龍、阿朗……我對你地唔住。

「 小方，你點解要幫佢？」我內在的憤怒翻滾著。

「 因為……佢畀咗好多利益我…… 對、對唔住，我而家……」

我打斷了他，「 佢而家喺邊。」

「佢自己有個秘密實驗室， 喺成安樓5A，即係德發粥店樓上……呢個時間，佢好大機會喺入面。」

我拖著妹妹，頭也不回地離開。

緊握刀柄的右手，關節發白。

楊錦滔博士，這筆帳，我一定跟你慢慢算清楚。

（ 我哋16號日頭繼續 中午時間）

歡迎加ig : water_lam_ig

估唔到小方咁多口水， 可能要過多一集先去到最終戰

答案已經揭曉

推

歡迎SHARE

（54）

由這裡步行往成安樓， 大概廿分鐘路程。

我把妹妹安置在房間後，就 一個人火速衝了出去。

意外地，我在基地門口遇上剛剛採摘野果回來的蕙凌。

她看見滿臉憤怒的我， 感到相當驚訝，經細問後，她決定也跟隨我前往那個人渣的秘密實驗室。

@

我倆來到著名的荃灣德發粥店外，意外地， 我看見了「它」。

枯燥的深茶色頭髮，灰白的臉，左臉嘴角處有刀疤， 順風速遞制服……

是當年咬我妹妹的那隻年輕男殭屍。

這疤臉笑殭，手上仍握持著我家的尖廚刀。

當年我沒有能力與知識殺死它……

我想報仇，但現在沒有多餘時間。

只好暫時放它一馬。

@

因為巨大的憤怒，我這一蹬，有700磅的勁力。

碰！

右腳一蹬，5A單位的厚木門連門框整個飛開，掃倒一堆化學品。

玻璃碎裂聲。

除了這聲響，斗室內就再沒有別的聲音了。

大大小小的試管燒杯、 顯微鏡、 電子磅、 分離器、 生命表徵探測機、 筆記型電腦、 1.5米高的壓縮氣體罐 、還有無數的圖表與金屬瓶子……

而楊醫生似乎不在。

這裏有舒適的空調……

我到這時才稍為冷靜起來…… 其實，如果 我真的是決定單人匹馬前來，在這斗室遇上虎殭，那我肯定是九死一生。

那種恐怖的生物不可能憑一人之力對付。

蕙凌看著小鐵籠裏的一隻白老鼠一一雙眼血紅，充滿攻擊性的狂暴白老鼠。

牠的爪子變得很像黑甲……

牠旁邊有一隻 被咬掉頭部的小白鼠，整個腹部都是可怖的爪痕。

蕙心生畏懼，說：「 楊醫生……佢就係喺度研發基因針劑去令自己右手重新長出嚟？ 而又意外變成殭屍？」

「 根據小方嘅講法，佢係喺基地度打針。」

「 咁……佢究竟喺依間房研究緊啲咩？」

我沒有即時回應，我走近一部筆電。

筆電的螢幕上顯示有兩個程式：右邊的程式顯示著一個3D基因模型， 下方有一些 複雜的化學算式。

左邊是一個影片播放程式。

看來楊醫生自己跟自己錄了一部短片……是某種自白？

我用滑鼠按了play。

楊博士嚴肅地對著鏡頭說：「 自從發生嗰件事之後，我失去咗我右手同我心愛嘅太太……自此，我就發誓，喺我有生之年一定要創造一個完美嘅世界， 一個沒有缺憾嘅New world……好幸運, 我今年喺一位半殭少女身上得到啟發……

「相比渺小嘅人類…… 殭屍係強大而完美嘅生物， 點樣可以加入佢哋嘅基因， 而又唔會完全、被殭屍細胞操控腦袋失去人類理智，一直係我研究嘅課題……

「半殭少女嘅出現， 係一份恩賜，A gift！ 佢嘅幹細胞令我可以創造完美嘅『跨物種基因針劑』，經試驗後，白老鼠變得完美而強大，即使被剪斷一雙前足都可以立即再生，壽命亦更長……

「只要等待藥效一過，或是注射還原劑， 就可以立即變回普通白老鼠嘅模樣！ 我成功咗！ 雖然我嘅助手阻撓我， 但我當晚就即刻對自己進行注射！ 效果非常好，我亦都好滿意！

「 測試過自己嘅細胞再生能力後，我就去搵個班白衫黑幫…… 因為係佢哋害到我太太變成植物人！ 係佢哋 用車門夾斷我嘅右手！！ 嗰個肥腫難分嘅龍頭大佬， 我就用我嘅能力將佢釘喺牆上面， 睇到佢流曬血咁樣 向我求饒，我就覺得好有快感！！」

楊博士瘋狂的笑聲一一

「默存！ 你快啲過嚟睇下！」不遠處的蕙凌突然叫我。

她示意我看桌上的三大張圖表。

蕙凌 的面色變得有點蒼白，「 睇嚟……佢成功將Z病毒霧化，製成一種 手提式生化武器……仲自行設計生產咗兩部『氣體放射裝置』。」

桌上還有一張荃灣地圖，名逸居與愉景新城都被他用藍筆畫了圈。

地圖上方寫著一堆 關於空氣動力學與生物製劑的方程式……

我勉強能夠看得明白。

「佢想……」 我搖了搖頭，「佢想……係依兩棟建築物嘅天台上面安裝放射裝置， 將Z病毒 大幅度擴散開去， 令到荃灣兩大倖存區嘅活人都變成殭屍！」

「我、 我即刻打畀施首領…… 唔係、我即刻 發訊息警告佢， 叫佢疏散大家……」蕙很是緊張。

「 咪住，但係圖表上寫咗三個日期…… 我哋唔肯定佢係今日做行動、定係聽日， 我哋亦唔肯定佢係咪真係喺名逸居天台度裝咗呢種裝置…… 我覺得我哋應該親眼去睇下先！ 以免引起大眾恐慌！」 我吞了吞口水，
「 不如咁樣！ 我哋兵分兩路， 我而家跑返去基地天台睇下咩情況， 你留喺度等陳景佢哋過嚟， 然後一齊去愉景睇下咩情況，ok？」

蕙 點頭同意。

我借了附近餐廳的wi-fi， 用手機whatsapp程式通知陳景。

錄音的內容大意是講述了虎殭的真正身份、楊醫生的陰謀計劃…… 以及叫他找一些戰友同伴去助蕙凌前往愉景調查。

為了成功解除放射裝置，也叫他把小方喚去。

@

離開大廈，我與蕙 分道揚鑣。

蕙看著我的眼神充滿不捨，別離時，她幾乎要哭了。

我風風火火的跑回基地。

根據圖表上的手寫文字， 那個瘋子很可能會在今晚1900以裝置發動生化襲擊。

我看一眼手機時間。

現在尚餘28分鐘。

（ 我哋20號繼續！）

歡迎留感想/意見/正皮

有文，正

準備收皮

《一件該做的事，就算明知要死，也要去做，這才叫俠士。 －倪匡》

新讀者留名

FYI哩枝係AUG,唔是SVD

thanks 即係奧地利嘅Steyr AUG？

其實我本身係唔知依支係咩槍

係，準確來說就係AUG a2

nice 又學到野

20號了

今晚七點左右出文

（55）

名逸居後門附近的尚翠苑正門滿佈白茫茫的氣體。

一隻滿口都是怪奇長尖牙的負傷霧殭，從這催淚煙霧裏衝出來，撲向一位少年民警。

民警倒在地，格格聲響，它嘗試用堅硬尖牙敲碎他的 防毒面罩，但不成功。

這瘦霧殭的胸骨與 頭骨都已經被斧頭斬開，滿身血，它已經是強弩之末。

「 仲有一隻喺呢度！！」肌肉民警對同伴高呼，掄起消防斧頭就斬向殭頭。

嚓！

殭腦塗地。

帶著防毒面罩的駱隊長從煙霧中走出來，確認情況，「 第四隻！ 咁應該已經全部斬殺！」

白色的毒霧逐漸散去， 現出四條霧殭死屍與十名全副武裝的民警A隊成員。

天佑、阿拔與阿翠 都屬於B隊，並未在這裏。

一名在戰場邊緣的女隊員 見戰鬥結束，轉身鬆了一口氣， 正當她微笑著將防毒面具移上少許時，她碰上了它。

身高接近兩米的虎殭。

無聲無息，如天神般站在她臉前。

她 倒抽一口涼氣，張口高呼：「敵人！仲有…」

她的呼叫聲被阻截。

虎殭右手掩其口，左手 按動銀色的噴霧裝置一一大量 深藍色氣體噴向她臉上。

被掩口的她緊張地喘氣呼吸， 反而吸入更多不明氣體。

兩同伴見到異樣，趕過去。

虎殭右手背伸出黑爪，嚓嚓兩響，兩民警的臉罩與鼻子被爪破，立即把現場的兩種氣體都吸進體內。

它故意不殺他們。

吸入氣體的三民警在地上打滾，狀甚痛苦。

駱隊長 此時終於發覺異狀， 振臂高呼：「 仲有敵人！大家唔好除面罩住！」

「好高大！」

「 係之前虐殺黑幫嗰隻新品種！？」

「 唔使怯㗎！我哋人多過佢！」

幾位勇武的民警掄起斧頭衝殺上去……

但地上那三民警卻突然 以詭異的姿態站起來，露出一對 尖銳犬齒， 張口咬噬同伴！！

「啊啊啊！！」民警肩膀劇痛。

慘叫聲四起一一五、六位民警的手腳被「同伴」咬噬。

那都是已經吸入了Z病毒的「同伴」， 他們的行動變得相當快速。

雙倍肌力，不老不死。

楊博士一一虎殭眼中的完美生物。

肌肉民警 雖然被眼前的殘酷畫面震驚著， 但仍鼓起勇氣向前投擲了一個 汽油彈。

（ 食啲嘢先 再寫

碰！ 汽油彈在虎殭的胸口爆開，揚眉瞬目間，它 整個身軀籠罩在 熊熊烈火裡。

它低聲吼叫，被高溫烈火灼傷，皮膚雖會再生，但他仍是會痛。

被激怒的駱隊長， 迅速拔出背包裏M4 super 90半自動散彈槍， 一邊前進、一邊大喝開槍一一

嘭嘭嘭嘭四響！大口徑散彈全轟在虎殭的胸口處，將其心臟與附近的器官全部打爛！

衝擊力極大，但它 仍只是退了一步。

雄壯的野性身軀堅挺，它伸出右手抓住了駱隊長的頭部， 將他整個人提起來。

駱隊長雙腳離地，他作出最後掙扎一一將 餘下的幾發子彈全數打出。

打中了它大腿， 明顯做不了多大的傷害。

火勢熄滅，它各處的傷口 開始再生。

獨眼的虎殭滿意地笑了。

隊長把槍倒轉，用盡力將金屬槍身擊向殭頭 一一肌肉民警亦乘機用斧頭斬掉它的右前臂。

金屬槍身碎裂，虎殭的頭骨極硬。

隊長得救墮地，但他的防毒面具被扯開了。

駱隊長吸入了毒氣；肌肉民警被強敵一腳踢開。

民警 雖然有自製的護胸甲，但這樣的重擊還是令他受傷了。

重傷的肌肉民警在地上吐出一口帶氣泡的鮮血，他捂著胸口，吃力地 取出手機……

「有、有網絡……」民警又吐出一口鮮血，他用拇指按住染血的手機螢幕，「 我哋…遇到虎殭……佢、嘅弱點唔喺心臟……佢嘅弱點唔喺心臟！」

民警用盡最後的氣力大喝， 警告在遠方的B隊同伴。

WhatsApp 錄音成功送出。

畸變的駱隊長 從後襲擊他，把他咬成了殭。

虎殭的壯闊胸口回復平常，而斷手正 逐漸再生。

他滿意地看著自己創造的一切， 感覺自己是一個創造神。

然後，他繼續往目標前進。

@

大直路。

我跑到基地正門的前方，見到熟人。

等不及他們開門了。

我邊跑邊說：「 阿麗！係我！我有急事要即刻過去！」

然後我做出一連串的動作， 令眼前這位守門的女弓手大為吃驚。

我一腳踏在Roadblock上的金屬回收箱，乘著前衝的勢勁， 利落地跳過2.5米高的 大鐵閘。

穩步著地。

在我背後的阿麗在叫：「喂！默存！ 你搞咩呀？因咩事咁急！」

「 遲啲講你聽！我而家仲未確認！」

正當我想繼續往大堂前衝之時一一

嘭！

突然，爆炸巨響！

Roadblock處發生爆炸，阿麗與兩名男弓手也受到波及，被爆風轟出兩米外！

大鐵閘倒下！

我大吃一驚回頭一一係有人將爆炸裝置放喺路障底下！？

一一係嗰個臥底做嘅？

部分路障燒了起來。

真是屋漏兼逢連夜雨……

我應該回頭救人，還是繼續向目標前進？

附近有些攤主開始上前救人救火。

站在會所處 的偵察兵也注意到這裏的情況了。

Z病毒 的擴散危機未解除，我只好繼續往天台前進。

我來到升降機大堂前， 發現一個重要問題……

名逸居有三座。

到底楊博士會在哪座的天台安裝裝置！？

《跟惡魔鬥爭的人啊，請小心別讓自己也變成惡魔；當你往深淵裡看時，深淵也正在注視著你。》

(為了預祝post 1突破100正皮, 今集加左字數)

(我地23號繼續)

其實虎殭無弱點 又唔會死 點贏

我以前睇少年漫畫 都經常會有類似嘅疑問

文呢

23號了
早兩日天水圍單周街派生豬肉即刻諗起呢個故

巴打想問下
好似就完第一部(?
之後會唔會交代返個源頭？

準備打大魔王啦 第一部曲就快完結

殭屍源頭已經交代咗： 兩姊弟食咗發瘟豬產生異變，姊變成 殭屍女始祖

古殭屍源頭未交代， 應該第三部曲會講， 發生喺夏朝

幾時交代咗唔記得

陣間寫到一半 要出街兩小時後才繼續🙏🙏

(56)

基地正門的爆炸聲引起不少的騷動。

倖存者驚慌走避，逃回自己的房間……

街邊的屍群開始蠢蠢欲動……

@

近後門停車場處的窄通道。

恐懼的人潮都向內走， 只有三人往反方向走。

施首領拿著一把未出鞘的戚家刀， 龍行虎步的前往停車場唯一的入口，帶著兵器的天峰與月平緊隨其後。

不只正門，停車場入口也出事了。

首領邊急行邊說：「峰，你屋企人已經去到安全地方？」

「 係呀，首領， 我已經叫咗我老婆鎖好門。」

三人去到停車場入口，就見到防守線被人嚴重破壞了，守衛一死一傷。

阿Moon 正在幫男守衛急救，她跪在地上用大塊敷料為他緊壓血淋淋的頸部傷口。

帶刀的灰褲生哥 緊張地環視四周， 見到天峰，他立即說：「阿哥！ 依度情況比我想像中差！」

天峰與生哥 眉目間的確很相似，他們是親兄弟。

天峰見到 地上的女守衛，悲傷地說：「joey……死左…？ 咁樣畀人割頸……似乎又係居合道嘅手法……」

而且Roadblock被人搬開了， 現在中門大開。

首領狐疑地看著遠方：「 咦……係民警團？ 帶頭嘅係駱隊長？ 但係……但係…」

月平 震驚地看著那個制服小軍團，「 佢、佢哋異變咗！ 後面仲有十幾隻笑殭跟住嚟！！」她拔出黑刀，準備迎戰。

「 頂佢個肺， 呢個時候先發生啲咁嘅事！」 天峰向地上吐了一口口水，拔出開山刀。

異變民警團從左側殺來， 出乎意料之外，右側同時 有三名民警跑來。

是戴上全副保護裝備的天佑、阿拔、阿翠。

阿拔身上 有一個斜揹袋，看來相當沉重。

阿拔似乎暫時未看到駱隊長他們，他對著首領與天峰說：「 大家！我有嘢要畀默存同陳景啊！」

「喂…… 嗰邊發生咩事！」天佑終於留意到了，他拍了拍同伴的肩。

三人 看著眼前的景象，不禁嚇得呆了。

往日熟悉的同伴，全都異變成殭屍了。

年輕的天佑 悲痛欲絕， 高聲叫嚷：「 駱隊長！駱隊長你發生咩事！！」 緊握斧頭 ，幾乎落下了男兒淚。

趙天佑一直當駱曉峰是親大哥一樣看待。

（有事要出門 夜d再寫

係喎 你講返就有印象
我會繼續追的

唔記得post1定2了
但我喺紙言搵到：

咪香港而家咁

阿翠見到自己的親哥哥變成 一隻六親不認的怪獸，也嚇得呆住了：「阿哥…？ 點解會咁㗎……」

十位民警A隊的成員帶著 嗜血的眼神與尖牙衝過來。

駱隊長怪叫一聲，掄起斧頭就向阿Moon砍去！

尖叫聲一一

噹！

首領 以戚家刀為她格擋一一 這戚家刀的外觀跟武士刀非常相像， 此刀在明朝時期斬殺了大量的 日本入侵者。

首領跟隊長鬥起來；天峰跟肌肉民警鬥；月平一人單挑兩名女民警。

天佑三人組加入大混戰一一

七位活人，對抗 超過二十隻殭。

「 無論點都唔可以畀佢哋入到基地！！ 增援嚟緊，大家撐住！」首領 振臂高呼。

@

纏鬥一會。

肌肉民警力大，天峰 感到頗為吃力，「 依批好難搞！ 佢哋有自製嘅護心甲， 眼睛部分又有透明頭盔保護！ 我哋好難破壞到佢哋嘅心或者腦！！」

「 冇辦法，斬頸！」月平用黑刀將一女民警的頭 利落斬掉。

仍跪在地上救人的阿moon繼續被首領保護著，他一人應付五殭，漸感不支。

「 首領！我嚟幫你！」月平一刀向 殭屍隊長的脖子斬落。

Pushhhhhh

噹！

一柄消防斧及時擋住了月平的殺著攻擊。

是阿翠，她為哥哥擋刀。

「 唔好呀，求下你！ 我哥哥只係暫時變成咁……佢仲有得救㗎！」

「 對唔住，雖然好殘酷！但佢已經唔再係你哥哥！」月平的 表情相當複雜，「 你唔好背對住佢，咁樣好危險！」

「小心呀，翠姐！」

有一高大屍警想抱著阿翠，阿拔及時把她推開。

隊長突然轉為攻擊地上的阿翠。

月平再度背襲隊長，但這時有位 單眼皮的年輕人緊抓住她的右手。

「唔好殺佢…求你…」

是流臉汗的天佑。

刀勢偏了，黑刀反而挑起了隊長的頭盔！

隊長張開怪奇大口，尖牙刺入剛剛站起來的阿翠肩上！！

「啊啊啊！！」阿翠因為 因為劇痛而叫，「阿哥，你……」

「翠姐！！」 兩位年輕人異口同聲。

「 唔好過嚟！」阿翠 痛得面容扭曲，冷汗直冒， 望著兩位年輕人說，「 幫、我活捉佢、 幫我活捉佢！！」

然後，她拔出腰間的備用長刀，刺進了自己的左腰，亦同時刺入了其哥哥的身軀！

兩人串連著，駱隊長暫時無法動彈。

阿翠雖然吐著血，但仍死命握住刀柄，「 快、呀！綁、住佢！救我哥哥…救我哥哥……」

天佑滿臉是淚， 發洩地大喝一聲。

兩位年輕人忍著悲痛，用爬山繩從後把隊長綁起來。

隊長咬著粗繩， 猛烈掙扎。

同一時間，不遠處傳來阿Moon 的尖叫聲。

阿Moon被兩位 癡肥的男笑殭舉了起來，抬走。

打算抬往 右方的時代金屬廠。

救人要緊，首領決定要浪費一下珍貴的子彈。

砰砰兩響，他 擊斃右邊的胖笑殭與一隻擋自己路的屍警。

不能同時擊斃兩隻胖笑殭，因為會把阿Moon摔死。

阿Moon仍在敵人的掌控， 越走越遠，首領 衝上去救人。

生哥拿著染血的刀， 跑過來，「 阿豪！我同你一齊去！」

施小豪與生哥在昔日是 合作無間的同僚兄弟， 罪案剋星。

「 唔使 ，你守住呢度！我一個人去就可以！！」

「但係……」生哥欲言又止。

生哥看著小豪逐漸遠去的背影。

單人匹馬……

闖進曾經死了很多手足的紅色區域。

（ 我哋25號年初一繼續）

正評/留言是鼓勵#good#

話說 今集寫到眼濕濕

同我寫妹妹剛剛異變要咬哥哥時 嘅心情一模一樣

如果是用來斬斷脖子, 這種刀會比八斬刀更好

(其他留言明早覆

對，第19集有講

荒誕香港

紀念阿翠 與駱隊長

祝大家新年快樂!

(57)

我推斷楊醫生會在2座的天台安裝擴散裝置。

因為2座是位於 名逸居的正中央。

我乘升降機來到二座的最高層一一42樓。

一離開升降機，我就收到蕙凌的一大段whatsapp訊息：

存，楊醫生 佢真係揀咗今日做襲擊！

我哋六個人 一上到愉景呢度嘅天台，個裝置已經倒數緊……

係小方嘅幫助下，最後我哋成功解除咗個生化裝置， 嗰罐Z病毒我哋陣間會係下面搵個地方埋咗佢……

雖然呢度好多殭屍漫遊， 但我哋總算完成到任務……

而好不幸…小方佢比殭屍重創……失血過多死咗……佢係為咗保護我哋而死😭……

（ 訊息結束，她同時傳來兩張相片， 那是解除擴散裝置的步驟圖。）

我想……小方這樣捨身救人，可能是為了贖罪吧？

我收好手機，向防煙門方向跑去。

在轉角位置，我遇上了她們。

首先看到的，是有著一雙圓滾滾眼睛的小女孩一一迦南。

土木工程師阿周的女兒。

看她臉上的淚痕與地上的水跡，她似乎已經哭了很久了……現在正抽抽噎噎的單手搓著眼睛， 沒有發出很大的聲響。

她媽媽靠牆坐在一旁， 左邊身全是血。

我見她用手按著左肩的傷口， 立即詢問：「 發生咩事！？你……畀殭屍咬到？」

周太太 的嘴唇相當蒼白，氣若遊絲的說：「 我冇……我只係 ……我只係畀、我老公…佢、佢斬傷咗…… 用菜刀斬傷咗……」

我從懷中取出一大塊敷料，「 你用嚟撳住個傷口先。」 我看了一眼她在地上的手機，「 你call咗醫護組？」

「 係呀……所以你唔使擔心我… 我求你、救我老公、佢…佢突然間好似發咗癲咁， 唔知發生咩事…你快啲上去……救我老公…求你……」滿頭冷汗的 周太太似乎意識有點迷糊。

「 好，你喺度休息下先……我上去睇下咩事。」

那樓梯正正是 通往天台的唯一通道， 我無論如何都要經過。

我推開防煙門，發現那是一條往上的 U形樓梯。

我感應到危險的氣息， 右手刀出鞘一半，踏步上行。

（出外拜年， 大約七點繼續🙏

轉彎，我看見了「他」……

在通往天台的金屬門前，戴著斯文眼鏡的阿周一臉茫然地在踱步。

只見他衣服破爛，雙目血紅，眼周的深青色血管由臉伸延到胸口。

很明顯，他異變了。

很有可能就是門後的人渣博士做的。

看著他成熟的俊朗臉容……

我回憶起，當天，在我請他女兒吃布丁後，他以禮貌的微笑答謝我。

跟現在失常的他，形成極大反差。

我淚盈於睫，但我不可以哭。

他的妻女在等他。

我決定，要救他。

巴打新年快樂

它終於看見我，拿著染血菜刀衝殺過來。

我前衝，矮身避過斬擊，再一刀斬其腳！

黑血灑滿梯間，斷了左腳的阿周滾到樓梯底，撞在一堆雜物裡。

眼鏡 斷成兩截，頭骨凹陷，我趁他還未站起時，用 樓梯扶手上的粗腰帶綁著他的脖子與大腿， 再將旁邊一個兩米高的櫃子整個壓在它身上。

確保他不能動彈。

我看著正在低吼抓地的它，「 對唔住阿周……我將來一定會搵到方法救你。」

然後， 我強迫自己不回頭看，踏步向上，猛力推開天台的門。

緋紅的黃昏景色……

又是逢魔之時。

快要到七時了。

我跨過一條 長又粗的金屬煤氣管， 終於看見了仇敵。

楊醫生正站在天台的正中央，把那罐Z病毒裝進 氣體擴散裝置內。

他只是簡單的穿著gucci鹿皮大褸、黑長褲， 沒有戴眼鏡和穿鞋子。

他轉過身來，笑著看我，露出結實的肌肉與腹肌，「 唔知點解，我就係有預感你會黎……」

看見他仍在笑，我就無名火起。

我厲聲大喝：「 楊錦滔！ 阿周個女只係得七歲，你對佢做咗啲乜嘢黎！！」

「 有咩問題？ 我只係幫佢進化， 而家佢已經變成永生不死嘅完美生物……喺佢身上，我睇到New world。」

「歪理！ 仲有，點解你想用毒藥殺死我妹妹！！」

「佢係半殭， 不完美嘅生物，我真係接受唔到……喺我嘅新世界入面有不完美嘅生物，」醫生側著身，熟練地 按著裝置的操作面板，「 唔使緊張㗎，阿存……好快你就會成為我哋嘅一份子……」

裝置上響起一把電子聲：「T300氣體擴散裝置啟動，氣罐 接合穩妥，八分鐘倒數開始。」

一一可惡，而家冇時間通知首領佢哋喇！

「 無論如何，我都一定要阻止你！」 我熱血上湧，迅猛拔出雙刀。

在我前衝之時，他從懷中取出一支針劑。

我留意到，在他的大褸裏共有三支針劑。

他邪笑著，替自己做注射。

針劑液體清空之時，他立即異變一一其左眼與大衣 像是溶解了一樣，縮進了肌肉內，臉色變灰白， 開始浮現出貓科動物的班紋……

全身肌肉增加，身型變得高大……在異變的過程中身體不斷噴出白滾滾的蒸氣， 而且越來越多！

我在近距離被蒸氣灼傷，「 啊！好熱！」

我被迫後退，以雙刀護著前方中門。

因為 前方滿眼都是蒸氣， 我看不見他的身影。

虎殭的攻擊可以在任何方向來。

我的心跳劇烈加速著。

（病左， 休息兩日再繼續，27號再戰）

樓主加油

SORRY寫錯, 係28號繼續(日頭)

泳巴 小心身體呀

巴打保重

多謝各位留言支持

休息多左，今日無咁咳

應該五點左右出到

（58）

在前方的層層白蒸氣裡， 難以確認它會在什麼方位進攻過來。

一一 呢種風聲……

一一 喺上面！？

我抬頭望，果然虎殭就在我的頭上方！

它的右黑爪幾乎爪到我， 幸好我及時退後！

碰！

它從天降下，踏碎了十多塊方磚，再向前疾衝，朝我急攻！

面對如此強敵，普通的刀技自然無法 應付，我立即使出楊門刀法。

「破連環！」

以攻止攻。

鏗鏘之聲，不絕於耳一一急速的刀光火花在我眼前爆開。

他只是用單爪， 就已經令我招架得非常吃力。

它這尖銳黑爪，跟黑甲非常相似……我想，他應該是將那少女黑甲的基因混了進自己體內。

可惡……就是說，眼前這隻怪物我有份創造。

雖然心裏很想贏，但是我與它之間的肌力速度實在相差甚遠，加上現在我手上的兵器不是我慣用的那雙八斬刀一一

兵刃交擊一會已經令我臉上胸前出現四道爪痕。

你penana上咗推介，幾時會喺嗰邊更

而且因為它 有兩米高， 我根本難以攻擊他的大腦，只能盡量攻它心臟一一

但別說胸口， 我現在連他前臂也削不到！

它左爪伸出一一雙爪朝我進攻！

糟了。

尖銳雙爪如烈風割向我。

我臉上胸前又多了幾條血痕， 我立即以手上的 蝴蝶雙刀使出大範圍的刀技 替自己解圍。

楊門刀法一一殘虹亂舞！

適當的旋轉身體與手臂， 以離心力 讓雙刀產生 生生不息的力量， 向周遭敵人發出猛烈斬擊！

這招 攻擊範圍大，可以有效擋開敵人近攻，但要消耗極多的體力。

以我目前的體力……這場戰鬥只能使用兩次，就到極限。

鏘！

我成功用右蝴蝶刀格開對方的爪，順勢斬開他的右手腕肌肉。

可惜，我的刀太輕，未能破骨。

我再乘勢搶攻它心臟！

它不擋格，只是伸腳低掃，我右小腿立即傳來裂骨之痛一一 整個人失卻重心， 向右仆倒。

（休息一會 再寫🙏

額頭著地，在我暈頭轉向間，虎殭縮回爪，並將我的雙刀奪走，扔往極遠處的花盆處。

因為頭部與小腿的痛， 我根本難以用力握刀。

它一手叉住我的脖子， 將我整個人提起來， 雙腳離地。

勝負…… 很明顯了。

看來……人類確實無法戰勝實力強橫的殭？

它以滿佈紅絲的獨眼瞪著我， 開口說話：「其實…… 知道我呢個偉大計劃嘅人，真係唔多。」

氣道受阻，我難以說話，只能用雙眼瞪回它。

「 我咁聰明，我嘅計劃咁完美，如果冇人知道係我楊錦滔做嘅……咁咪好可惜囉？」虎殭 陰側側地笑起來，「 所以默存，其實我係想你贏㗎！你繼續生存落去…… 咁就可以將我嘅偉大宣揚開去， 等世人都知道……我係造福全人類嘅，新世界神！

「 可惜啊，可惜！你只係渺小嘅人類，充滿缺憾嘅生物！！你係冇可能贏到，我依種完美嘅高級生物！！

「 而荃灣區只係我創造完美New world嘅第一步，之後我就會到太子、深水埗、東涌、北鷹、元朗國……世界各地！盡情擴散Z病毒！！！」

我雙手用力扳開其掌控， 破口大罵：「 你已經黐咗線！ 你已經被殭屍細胞完全控制住！！」

「你亂講！ 我雖然變成殭屍，但我仍然保留住我嘅智慧！」它臉容扭曲， 一副喪心病狂的樣子，「 我仍然保留住我嘅智慧！！」

它向右轉身，將我推出去！ 推往天台邊緣！！

衝力太大，我雖然著地，但已沒法停下……

眼見我就要從42樓掉下去一一

一個堅毅的男人從門口處奔過來。

他先將一個黑盒扔往殭的腳底，再一手捉住了我！

是方面型， 雙目炯炯有神的一一天峰！

「 𡃁仔，唔好死住啊！ 你嘅任務未完成！」

他把我從高樓邊緣拉上來。

那地上的黑色金屬盒看來也是易先生的發明品，能夠發出磁力吸附殭的金屬爪子一一現在虎殭的右手正被牢牢吸著，令它 行動受限。

它不斷用左拳攻擊那盒子。

「 搞錯呀你！成臉都係傷， 連兵器都畀人搶走埋！」天峰看著我的表情相當複雜，「 嗱，拎住啦，阿拔特登帶嚟畀你！」

我望進布袋內，又驚又喜，「係…… 係我嘅八斬刀！？」

他點點頭，「 之前佢哋喺勝興嗰度幫你拎返！」

我立即把我的配刀拿上手，那種開心與興奮令我暫時忘卻身體上的痛楚。

感覺可以立即再戰。

天峰斜睨一眼敵人，「好， 唔講咁多，我哋開佢波。」拔出開山刀。

我與天峰連成一線，各自擺出自家刀法的起手式。

「佢嘅弱點唔係心臟，依個係民警發記， 冒死傳畀我哋嘅訊息。」峰淡然地說。

我們的刀尖略提起，遙指對方腦門弱點一一

凝神備戰。

<失而復得，是世上最快樂的事。>

（ 我哋30號繼續）

正皮是鼓勵

係喎 上咗疫病主題

多謝提醒 應該呢幾日會努力d更新

（ 因為之前嗰邊冇咩人睇，所以我都半放棄狀態）

點會無人睇

新讀留名睇到白獸疆
between睇到笑疆睇到覺得三兄弟好煩火箭兵團咁

thanks

其實最初我係放廣東話版， 見冇咩人睇 先至放書面語版

似乎係多人睇

迷戀斷肢的三變態

之前太多集都講到同虎殭無得打
而家好似有返希望

似乎係多咗d人睇

蕉園似乎台灣人比較多

話說 之前我紙言個標題 加左依句:

"不計代價, 我要將妹妹變返做人類"

個點擊率由9千幾 突然標上接近13000

好勁

今日要做清潔同出外睇中醫

應該晚上先有時間出文

大約八點出

鬼滅之刃

（59）

冒著煙的基地正門。

「 阿力！後門嗰邊情況點樣！？」 全神戒備的 善兒側頭向戰友發問。

「 雖然首領仲未返……但嗰邊暫時頂得順， 我哋幾個先守好呢度先！」

阿力 拔出開山刀， 旁邊還有阿禮 與兩位受了輕傷的大叔守著這裏。

接近30位戴著頭盔與護甲的 欖球運動員， 正從對面馬路殺過來。

它們手上全都配備了鐵通、球棒之類的兵器， 神態兇狠。

善兒咬牙說：「 又係全身頭盔護甲咁殺過黎！ 我覺得係有人故意安排！！ 唔通、基地入面有啲咩引緊佢哋！？」

「 今、今、今日就係倖存者基地嘅覆滅日…？」阿禮 搖搖頭似是要揮走這個不好的思想，「 唔得、唔可以諗呢啲嘢 ！我要好好戰鬥，我要守護好凱恩佢哋一家人！」

@

虎殭 成功用拳打破堅硬小盒子的同時，我與峰亦帶刀衝上。

雙黑爪、 八斬雙刀、 開山刀激烈交擊著。

互不相讓！

天峰 用的是硬橋硬馬的洪拳刀法，與我偏向圓滑陰柔的八斬刀法相當配合。

一一天峰好強，而家出盡全力嘅佢，實力等同我師父，即係我爸爸楊廷！

一一 佢嘅刀快而準，我幾乎有種錯覺佢係同時用緊三把刀！

一一 或者我哋有可能會贏。

峰越打越順手，成功斬出幾道黑血痕，相反，我在怪物的右手位， 就打得頗為吃力。

它的左爪常常無故縮短， 而且腕力似乎較弱…… 看來楊醫生還未完全適應他這個新身體？

峰亦留意到了，「 咦，似乎佢嘅右手比較強？ 換位！」

「好！」

正合我意，我用了一招「破連環」拉開敵距後，跟戰友換位。

峰 大開大合的連環使出狠招一一命中右手掌、右大腿、右耳。

把它的肉削了下來！

它吃痛 怒吼一聲，使出猛力膝撞！

峰 立即敏捷躍後，「 我就唔會同你硬碰硬。」 他調整呼吸氣息。

它 的傷口雖然立即就開始再生修復， 但是削走了大腿肉 的確能減弱他的移動力。

「存， 雖然佢只有右眼窩有眼球， 但係佢嘅左眼窩都可能係弱點位， 你嘗試刺入去！」

「好！」

一一刺殭屍眼球依種事我已經試過無數咁多次， 今次都一定可以做到嘅！

一一 唯一問題係 佢太高…… 但只要我 用旁邊嘅水箱借力跳躍， 就應該可以做到！

天峰的眼神冰冷如霜，「 趁佢傷口仲未完全復原，殺。」

再來， 兩人聯手，搶攻突擊！

在疾速的刀光劍影裏，我仍保持著平穩的丹田呼吸，以準備使出那招絕技。

不用 說什麼暗號，我見到他使出那一招時，就知道是時候了一一

五虎平西刀一一血色戰場。

那開山刀突然像是有了自己的生命一般， 在敵人的手臂上急劇旋轉攪動， 頓時血花四濺！

它的右手 像是放進了一部絞肉機一樣一一硬爪、 前臂肌肉、上臂皮膚通通在瞬間被斬爛！

殭屍獨有的低吼聲。

刀尖順勢滑向上，直刺其眼窩！！

虎殭右手半廢， 立即舉起左手掌護住自己的獨眼。

「 抱歉呀，呃咗你，」天峰自信一笑，「 我嘅目標係呢度一一」

完全意料之外，峰以 旁邊的一個花盆借力上躍。

我呆了，「好快。」

一一 心像之法！？ 原來佢都識得心像之法！

突破人類極限的 速度一一與力量。

它防護前方，峰在後方施襲。

峰在半空中威武大喝：「斬！」

刀鋒在殭的後腦位斬入，完全破開了其頭骨與大腦！

虎殭的整個頭蓋骨與大腦碎片……掉在了地上。

這高躍的力量， 連堅硬的頭骨都可以斬斷！

我被眼前的畫面震懾著，竟忘記了出招。

天峰著地，「 將成個大腦一分為二，最徹底嘅做法。」

血振一一他將刀上的 腦漿與黑血抖往地上。

虎殭額上的血不斷下流， 血流披面，眼神空洞。

它垂下了手……

嘭的一聲，向前頹然倒下。

它的頭打開了……我能夠清楚看到內裡尚有血肉模糊的半邊大腦。

切口頗齊整……

虎殭 已經變成了一具靜止的屍體。

似乎大腦確實是它的弱點，此刻我看不到有任何細胞再生的跡象。

我鬆了一口氣，「 我哋贏啦， 我哋終於贏咗……」

天峰突然 從後腰拔出一把銀色手槍，「 依把係民警嘅槍。」

他跟殭 保持著一定的安全距離，扳開保險制，砰砰兩響，他將其餘下的大腦組織都打爛。

「 確保佢死得不能再死……」天峰仰頭看著漸暗的天色，「發記、阿翠呀，你哋在天之靈，可以安息啦。」

新讀者留名推

天峰轉過身來， 對我說：「 好啦，你係咪識得解除呢種擴散裝置……」

在他背後的殭 蠢蠢欲動，碎散的大腦細胞 開始黏合起來，頭骨正在重生……

我震驚的瞪大了雙眼。

「天…」

我只說出了一個字， 血腥的一幕就在我面前發生。

嗤一一

虎殭半跪著，它以完好銳利的左爪 從後貫穿天峰的腹部，再向右一絞。

「天峰！！！」

（ 其實如果唔係病咗，依排我可以日日更……我哋2月1號繼續。）

多謝大家一直以來的鼓勵

喜歡這個故事的，歡迎入此link比幾個“喜歡”我

希望可以上到排行榜

打賞我都好鍾意㗎

仲有呢個係書面語版， 如果有台灣/ 內地嘅朋友鍾意睇小說，都可以share架

謝謝幫推

點解依話變到咁似武俠故

又好似係

等多30mins就出文

（60）

黑爪被猛然抽出，天峰立即痛苦吐血。

因為憤怒，我全身都在抖震。

只見他 整個腹部都是血，後背還有一小段大腸流了出體外……

虎殭的頭骨已經再生完成， 就像從來沒有受過傷一樣，他淡然地說：「 大腸被外來物刺中， 會令到大量細菌進入去，造成嚴重腹膜炎…… 傷者要承受 一段長時間的大痛苦，然後先慢慢死去。」

它一腳踩在天峰的上背，「 我就係想咁， 一刀插心實在太便宜佢。」

「縮開你嘅腳……」 我咬牙切齒，雙手指骨發白。

「 你睇下……人類就係咁脆弱的生物，咁樣插一下，就要死喇。」它欣賞自己完美的右手，「而我依種完美生物， 無論受幾重嘅傷， 都可以立即再生……」

「 咁我就持續咁斬！斬到你再冇辦法再生！！」

我舞動雙刀，使出最後一次的一一殘虹亂舞！

巨大的憤怒令我 的出招速度加倍提升。

我以大開大合的姿態攻向其較弱的左側！

「 冇用㗎！！」虎殭低吼一聲，以極速手法將我的左手刀擊飛。

再一爪插進我的左上臂位置！

糟了，被它插中了大動脈血管。

爪拔出，我手臂的血像噴泉向前噴出！

「啊！！」

虎殭 冷笑一聲，「 咁樣失血……你應該開始頭暈？ 你再繼續劇烈移動落去，好快就會休克……」

天台中央傳來一把 電子聲音：「 尚餘30秒發射。」

我用右手緊按左手的三個血洞，冷汗直冒。

一一 趕唔切……我根本冇可能過到去關閉裝置。

一一霧化嘅Z病毒一射出去， 呢度下面所有嘅人都要變成殭……

殭屍的左爪高舉， 預備要擊殺我。

一一 唔通我真係要死喺呢度？

一一 仲有邊個可以幫我……

一一 叫普通人上嚟，只會徒添一個亡魂。

一一除非……

我深深吸一口振奮的空氣。

「 妹妹！楊小喬！楊小喬！！！」 我急切地揚聲呼喚妹妹。

雖然，在天台這裏，聲音未必可以傳遞下去；但是，這種強烈的意念…… 我相信她必定能夠接收到！！

「楊小喬！ 哥哥 需要你幫手！哥哥希望你可以即刻上嚟破壞裝置！！」

即使我將要犧牲被殺……

很快，破門聲。

戴著黑色口罩，穿著一身深藍色運動服的 楊小喬疾衝過來。

是剛睡飽吧？ 妹妹看起來很精神呢。

我大喜過望，立即對她說：「 阿妹！即刻幫我過去破壞個長型裝置！！」

然而，她沒有照辦。

妹妹見到 哥哥有危險……

碰！

小喬以凌厲的踢腳，一腳踢在虎殭的頭部！

格的一聲，巨大的踢擊力令它的頸骨立即斷掉一半！脖子左邊 出現一道很大的撕裂傷口！！

虎先是 愕然，然後低聲慘叫。

它吃痛的按著脖子的傷， 退後幾步，怒目瞪視小喬。

電子聲正進行最後十秒的倒數。

「 阿妹，你頂住先！ 用我以前教你嘅踢擊技拉開距離！」

我往裝置疾衝一一在裝置前 ，我想打開手機內的訊息圖片，內裡有小方的關機教學。

「 頂呀，呢個時候先嚟死機……」

一一 一定係頭先 戰鬥嘅時候撞壞咗部手機。

一一 唔緊要，憑記憶……

我先按著面版上的switch鍵……然後……

經過一番努力後， 我終於在倒數的最後兩秒成功解除裝置！

「呼一一」

虎殭一直用右手捂著頸左側戰鬥。

它居然 流露出驚惶的表情。

它 咬牙切齒地說：「 點解、點解我呢個傷口一直復原唔到……」

小喬使出連續三下 疾風般的踢擊一一殭的左大腿、左腰、左肩接連中招。

「可惡…… 你依個污糟又低賤嘅不完美生物， 竟然膽敢傷害我！」暴怒的殭將小喬一腳踩在地上，「去死！！」

它伸出左利爪直刺小喬眼球！！

在地上的小喬舉手擋格。

我跑過去，掄刀大喝一聲：「 唔好掂我妹妹！！」

楊門刀法一一雷霆！

十式中最快最準的突刺！

嚓的一聲，虎殭整條左 手臂被我斬掉！

它吃驚退後幾步。

我把妹妹扶起來，立在她身前，保護她。

「 阿妹，你有冇事？」 我看見她臉上的爪痕，有點心痛。

妹妹搖搖頭。

我看著眼前的高壯仇敵，單刀直指其血色獨眼。

「虎殭， 睇嚟你最大嘅弱點就係條頸！」

（今晚繼續

（61）

妹妹面上的傷在轉瞬間就復原了。

但我左手臂仍然血流如注，即使紮了布帶仍是止不住……完全沒法握緊任何東西。

右小腿裂骨的傷 越來越痛， 加上這場戰鬥我連續使出了兩次「殘虹亂舞」……

我的體力現在已經非常非常的低，只能再使出一式刀技。

最後的一斬。

@

荃灣區西南方的一處臨海斷崖。

夕陽下，我和父親楊挺帶著配刀，站在崖邊吹風。

頭髮花白、身形微胖的父親轉過身來看我。

「阿存， 詠春技藝入面，最高階嘅楊門刀法 你已經學齊曬，跟住落嚟我就要教你更高階嘅心法一一『心像之法』。」

「心像之法？」

十九歲的我 第一次聽到這個名詞，不明所以。

「心像之法…… 又稱為借相， 係指觀想一種場景或者動物嘅態勢去激發自己內在嘅潛能， 將自己嘅上限 推到極致， 從而突破極限，

「 唔單止武術界，其實現世好多運動員都會咁樣做，跑步嘅，會觀想身後有火追自己， 或者自己快要被車撞…… 跳遠嘅，會觀想前面係一個大火盆，或是斷崖， 跌咗落去就一定會死……

「 當你學識咗心像之法之後，你嘅武術造詣會有飛躍性嘅進步……從而達到天人之境。」

身為武痴的我雙眼發亮，「好啊！爸爸，教我！」

父親笑了笑，「 而家你就盤膝坐喺呢度，感受下依度嘅『氣』先。」

他指了指斷崖邊， 下面是凶湧的浪潮。

@

天台一隅，我與殭分站兩旁。

一一好頭暈，血仍然未止住，必須速戰速決。

一一 呢度太空曠啦， 冇嘢可以藉力跳， 我就唯有用嗰招。

虎殭的左手臂只再生了一半，它將右爪完全伸出，凝神備戰。

我，人類，右手一把刀。

我們直線向對方疾衝！

我心裏面已經計算好 一一 只要佢一出爪，我就矮身迴避，再跳高斬後頸。

但實戰總有變故。

！？

它的黑爪突然暴長！一一就像荃新天地那隻血眼黑甲一樣！

「去死！！！」

我不能完全避開，右眼被爪尖削中！

「啊！！」

我忍著這刺痛，左手從腰間取出天峰的遺物，扔在地上。

堅硬小盒子被啟動，強大的磁力吸附著它的金屬爪。

殭被迫彎低腰，我在此時 使出心像之法。

要以單刀的力量斬斷其堅硬的脖子， 我就一定要跳到非常的高！

心像之法一一斷崖。

我在平地起跳，一躍躍到四米高！

再利用這下墜的力量一一

楊門刀法最終式一一龍淵.斬！

要多謝妹妹，她將其頸骨踢斷了一半。

我的刀鋒確實斬了進去！

它發出了最後的野獸怒吼一一

而就在脖子要被完全斬斷之際，它突然轉過頭來，張開一口尖牙，朝我食指咬噬！

我人在半空，沒法避讓……我的食指左側前端被尖牙刺進！！

我低聲慘叫。

嚓一一它的頭被我斬了下來。

我立即把八斬刀拋下，從腰間取出備用的生果刀，狠下心，把我的食指切了下來。

「未完……」

我忍著錐心的痛，小跑步過去天峰身邊， 撿起他的尖頭開山刀，再一刀插在虎殭的頭上一一 把它的殭屍頭釘在地上。

這時候， 楊錦滔醫生才真正死去。

回憶像走馬燈浮現一一

嗰時喺青山公路因為得罪黑幫，老婆 被打到昏迷， 我畀車門夾斷手。

之後老婆病情惡化變成植物人， 一直瞓喺太子聖德肋撒醫院。

我製造呢種細胞再生針劑， 最初嘅原意係想幫佢， 希望我老婆可以變返正常人。

雖然喺冇車嘅情況下，要由荃灣去太子係天方夜譚……

我而家要死啦……我始終都係無法實現我嘅偉大計劃。

人類要滅亡啦……

……

……

心腦分離，虎殭的肉體開始崩壞。

我的右眼完全看不到事物…… 我緊握住右手的傷口， 跪在尚有一口氣的天峰旁邊。

他背靠在一個水箱處，臉色與嘴唇都極為蒼白，皮膚濕冷。

「天峰…你覺得點呀……」 其實我覺得非常的頭暈， 只是勉強用腎上腺素撐住。

他長長的歎了一口氣，說：「我、 我唔得㗎喇……我、我想……我想…… 錄一段錄音畀我個女……凱恩……」

我幫他從懷中取出手機來。

「密碼……？」 我咽哽。

「凱……凱恩嘅生日……0922。」

我低著頭，手上的血不斷阻礙我按動熱感螢幕…… 我好不容易才打開了手機…… 又花了相當長的時間才打開了錄音程式。

「得啦……天峰， 可以開始錄啦！」我抬起頭，有點興奮地說。

可是……

天峰雙目空洞， 瞳孔完全放大。

他已經離世了。

Anymore

我立即哭了起來。

「 天峰！天峰……點解呀……」

我發洩地捶打地面。

旁邊的妹妹， 皺著眉頭，一臉愁容的看著我。

她摸摸我的頭。

我哭得更厲害了。

我回想起……

天峰他曾經說過：

「你妹妹係人類。」

（ 我哋3號繼續

正皮是鼓勵

贏咗
阿存到底點樣好返呢？

個故係咪就完

下一集就是結局

之後我會去寫"星際"第二部曲

期待星際2

俾你寫啦？

係時候了~

(62)

後門停車場處滿地都是猙獰的斷頭與黑血。

生哥與月平等前線戰士因為過度疲累，全都席地而坐，大口大口的喘著氣。

突然，生哥像是看到了什麼，「返嚟啦……首領佢返嚟啦！！」

只見施小豪以公主抱的方式將阿Moon抱起，一步一步的緩緩走過來。

阿Moon頭破血流，陷入昏迷狀態。

首領的情況也很差：一道由利器割成的血痕由嘴角延到耳際、額頭與前臂多處瘀青紅腫、右腰處的衣服一大灘血漬、右腳嚴重骨折用木板簡單作了固定。

刀鞘失蹤，斷了一半的長刀隨意插在了皮帶。

奇怪的是，雖然身受重傷，失血量驚人，但施小豪的雙目仍保持澄明……有一種，洞悉一切的感覺。

生哥與月平等人看著他，有點吃驚，紛紛站了起來。

他們也感覺到了——感覺到首領整個人的氣場變得不一樣。

他經歷了什麼？

生哥把阿Moon接過來，「豪……喺廠入面，發生咗咩事？」

「我知道咗，古殭屍嘅秘密。」似笑非笑的施小豪。

⊕

正當我找到一支大木條把自己撐起身之際，她來了。

蕙凌一見到我，就立即流淚了。

她拋下了長槍，小跑步過來，關切地看著我：「點解會咁㗎……你成身都係血……」

「我……ＯＫ……」我有點上氣不接下氣。

她抱著我，緊張地說： 「你冇受到重傷嘛……對唔住，我已經盡快趕嚟。」

我沒法抱著她，我的左手仍然要緊壓住斷指傷口。

她狐疑地看看我的右手，「你手受傷？……斷左……」

「係，因為被咬，我自己斬……」

我震驚地看著自己的傷口……狀況明顯轉差了……

我之前將自己半截的食指斬掉……但似乎，我始終受到了感染。

斷口處出現了許多紫黑色的血筋……這種傷口我見過幾次了，那是被殭屍病毒感染所造成的傷口。

火燒般的刺痛。

糟了……我當時應該把整個手腕斬掉。

「蕙凌……唔好行近我……」

「我……」她悲傷得說不出話來，掩著口，泣不成聲。

「我、我妹妹佢……」

突然，眼前一黑。

我暈了過去。

⊕

我迷迷糊糊的張開了雙眼。

——好口渴……

——我諗我應該係因為失血過多，所以而家覺得非常口乾。

——話說……我居然死唔去。

——呢度係……低層醫療室？

（落街食飯買嘢 夜啲再出

在這獨立病房裏，有兩名高壯的男守衛佇立在床尾，右手搭在刀柄上，警戒地看著我。

他們各自都受了不同程度的傷，右邊的那位斷了兩隻手指。

基地守住了，但似乎大家都付出了很大的代價。

我發現我的左手被人用手銬扣在金屬床頭處，右手臂接著透明管，正在輸血。

我抬頭看，居然是極珍貴的O型血包。

這可能是基地裏最後的一包了，我受寵若驚……

半身都是繃帶的首領撐著拐杖走進來，看了我兩眼，微微笑著。

「已經十個鐘喇，佢唔會有問題，解開佢啦。」他說。

守衛幫我解開手銬，我看著自己的斷指傷口，錯愕地說：「我、我隻右手正常返……你哋幫我做左啲咩治療？」

怪奇血筋消失了，皮膚回復正常。

年輕貌美的女護士說：「只係幫你簡單包紮同輸咗血……原本我哋想幫你打一支盤尼西林，不過咁啱用曬，我哋尋晚實在太多人受傷……」

這女護士……好像叫鮑康兒？陳景曾經幫基地裡的十五位女護士做過女神排行榜……

康兒排第一，阿Moon排第二。

今天終於見到她真人。

「多謝你康兒……話說，我隻右眼睇到嘢，我仲以為自己盲咗……」

「無事，你係外眼角爆開咗，太多血滲出嚟，你就以為自己完全睇唔到嘢。」

我鬆了一口氣。

天峰死了……不知道他老婆與兩個女兒知不知道？

我望望四周，沒有見到天峰的老婆，「護士長呢？」

康兒嘆了一口氣，「佢……出咗事。」

「發生咩事？」

「唉……遲啲話你知。」康兒一邊幫我更換胸口的紗布繃帶，一邊說。

突然，她嘩了一聲，吃驚地看著我的胸口，「你、你個傷口好得咁快嘅！？之前……九個鐘之前仲係血淋淋嘅傷口，個陣有２cm咁闊！」

我也低頭看了一眼我的傷口，的確不尋常……

我沒有吃止痛藥，但現在已經不痛了，之前在天台痛得要命呢。

「而家、而家得返咁細咁幼嘅疤痕……一滴血都冇……基本上我宜家已經唔使再同你換紗布……」

首領認真地問：「阿存，尋晚係天台到底發生過咩事？」

「我……」突然一陣頭痛襲來。

首領放鬆了臉容，「我諗唔係時候問你住……而家凌晨時分，我都係唔好阻你休息，遲啲再搵你傾。」

⊕

休息了十多個小時後，蕙凌、陳景、阿朗等人陸續分批來探我。

我亦因此得知——

因為嚴重腦震盪，阿Moon陷入了深度昏迷，連眨眼這種簡單動作都做不了，暫時未知什麼時候可以醒來。

駱隊長、阿周被囚禁在特製的金屬囚室。

那位殺人放炸彈的男性臥底尚未找到。

楊醫生那些被偷走的研究資料尚未尋回，在鄰近的黑市亦未見有人販賣。

⊕

靜夜，在替妹妹蓋好被子後，我一個人獨自站在自家的窗台處。

望望荃灣市中心的風景，又望望我手中一家四口的開心大合照。

——阿爸、阿媽，我一定會繼續盡我能力，令妹妹可以變返做人類……

在附近小學的十字架下，有一群少女黑甲在互相追逐嬉戲。

話說，如果不是在天台親眼所見……

我真的沒法相信，一個活人可以通過針劑變成殭屍……

而又可以通過「還原劑」，隨時變回人類型態。

我在想……

香港現在分裂成幾個國家，亞洲區亦有幾個國家。

如果將來，有任何一個國家得到這種科學力量。

將針劑量產，替所有士兵做注射。

那麼——

這個國家可以在一瞬間就成為天下霸主。

－第一部曲完－

多謝咁多位支持！我哋第二部曲再見

第一部曲總字數11萬字

希望將來有機會可以出書
（其實一般小說９萬字左右，今次寫多左，希望第二部曲會控制得好Ｄ，盡量在８萬字內！）

正皮是鼓勵

支持樓主

跟住落嚟嘅流程係點樣

幾時寫第二部

阿存其實係咪類似變咗半殭(?)先可以咁快好返

留個名等第二部

星際2 > 星際3

寫完依兩部 先會寫殘響2

賣個關子

星際有冇link

紙言

FB

多謝支持!
(其實連登都有PO, 不過內含不正確資訊, 所以我盡量不推那個了

Push ar gayau

Push

多謝泳巴

期待殘響2